<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:base="https://kweyjibo.com">
  <title>Personal blog</title>
  <subtitle>Blog about frontend development, travels and life in the Netherlands</subtitle>
  <link href="https://kweyjibo.com" />
  <link href="https://kweyjibo.com/feed/" rel="self" />
  <updated>2025-03-29T00:00:00Z</updated>
  <id>https://kweyjibo.com/</id>    

  <entry>
    <title>Zaanse Schans: Мир мельниц</title>
    <link href="https://kweyjibo.com/posts/zaanse-schans/" />
    <updated>2025-03-29T00:00:00Z</updated>
    <id>https://kweyjibo.com/posts/zaanse-schans/</id>
    <content type="html" xml:lang="en">&lt;div class=&quot;article-img __top&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/zaanse-schans/big/zaanse-schans-01.jpg&quot; class=&quot;article-lk__img&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/zaanse-schans/zaanse-schans-01.jpg&quot; alt=&quot;Zaanse Schans&quot; width=&quot;400&quot;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Я наконец-то добралась до музея мельниц под открытым небом. Путь на общественном транспорте не очень длинный по времени путь: около часа. Но все время были помехи, которые заставляли меня откладывать поездку. Сегодня мы все встали рано и достаточно быстро собрались. Но есть одно но: мы не подумали о том, что это очень популярное туристическое место.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Немного про музей&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&quot;article-img __top&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/zaanse-schans/big/zaanse-schans-02.jpg&quot; class=&quot;article-lk__img&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/zaanse-schans/zaanse-schans-02.jpg&quot; alt=&quot;Zaanse Schans&quot; width=&quot;500&quot;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;На самом деле - это историческая деревня-музей в Нидерландах, недалеко от Амстердама, которая воссоздаёт атмосферу Голландии XVII–XVIII веков.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Тут можно увидеть:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ветряные мельницы,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;традиционные голландские дома,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;мастерскую кломпов,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;музеи (мы в них не зашли),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;живописные каналы и природу,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;и... огромные толпы туристов.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Можно вкусно перекусить, сделать атмосферные фотографии (как никак вы же в Нидерландах), насладиться природной красотой. А еще поворчать, что тебе обступали все ноги, толкнули, не пропустили и etc. Ни в одном путеводителе вам об этом не напишут.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Как это было&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&quot;article-img __top&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/zaanse-schans/big/zaanse-schans-03.jpg&quot; class=&quot;article-lk__img&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/zaanse-schans/zaanse-schans-03.jpg&quot; alt=&quot;Zaanse Schans&quot; width=&quot;500&quot;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Фотографии мы сделали. Вот тут я у Paint Mill De Kat - («Кошка») - краскомольная мельница. Ребята несутся мимо домиков.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;article-img __top&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/zaanse-schans/big/zaanse-schans-04.jpg&quot; class=&quot;article-lk__img&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/zaanse-schans/zaanse-schans-04.jpg&quot; alt=&quot;Zaanse Schans&quot; width=&quot;500&quot;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Домики прекрасны, как и сама атмосфера. Все очень ухожено. Прямо в деревне обитают и другие жители.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;article-img __top&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/zaanse-schans/big/zaanse-schans-05.jpg&quot; class=&quot;article-lk__img&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/zaanse-schans/zaanse-schans-05.jpg&quot; alt=&quot;Zaanse Schans&quot; width=&quot;500&quot;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;И еще очень дружелюбные утки.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;article-img __top&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/zaanse-schans/big/zaanse-schans-06.jpg&quot; class=&quot;article-lk__img&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/zaanse-schans/zaanse-schans-06.jpg&quot; alt=&quot;Zaanse Schans&quot; width=&quot;400&quot;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Это схема деревни. Из нее видно, что пространство не очень большое. Меня больше удивило, как люди жили в таких маленьких домиках. Но сегодня мы не вникали в историю: выберем для этого другой день.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;article-img __top&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/zaanse-schans/big/zaanse-schans-07.jpg&quot; class=&quot;article-lk__img&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/zaanse-schans/zaanse-schans-07.jpg&quot; alt=&quot;Zaanse Schans&quot; width=&quot;500&quot;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;А это трехэтажный дом. И он единственный такой. Здание построено полностью из сосны и имеет хорошо сохранившуюся деревянную несущую конструкцию. До переезда в Заансе-Сханс здание служило витриной для мануфактуры и овощной лавки. Да-да, часть домов и мельниц сюда перевезли для сохранения. Поэтому это деревня-музей. Все здания и мельницы когда-то выполняли свои функции.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;article-img __top&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/zaanse-schans/big/zaanse-schans-08.jpg&quot; class=&quot;article-lk__img&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/zaanse-schans/zaanse-schans-08.jpg&quot; alt=&quot;Zaanse Schans&quot; width=&quot;400&quot;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Просто красивый вид на мельницы из-за травы. На самом деле, сделать хорошую фотографию было достаточно трудно.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;article-img __top&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/zaanse-schans/big/zaanse-schans-09.jpg&quot; class=&quot;article-lk__img&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/zaanse-schans/zaanse-schans-09.jpg&quot; alt=&quot;Zaanse Schans&quot; width=&quot;500&quot;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Когда все распуститься, будет еще красивее.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;article-img __top&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/zaanse-schans/big/zaanse-schans-10.jpg&quot; class=&quot;article-lk__img&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/zaanse-schans/zaanse-schans-10.jpg&quot; alt=&quot;Zaanse Schans&quot; width=&quot;400&quot;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Вот по этой фотографии можно оценить насыщенность людьми. В следующий раз мы выберем не популярный и дождливый день для посещения и изучим все подробно. Красивые картинки уже есть. :D&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;article-img __top&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/zaanse-schans/big/zaanse-schans-11.jpg&quot; class=&quot;article-lk__img&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/zaanse-schans/zaanse-schans-11.jpg&quot; alt=&quot;Zaanse Schans&quot; width=&quot;400&quot;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;И самое забавное, что мы узнали...&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Первый AH&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&quot;article-img __top&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/zaanse-schans/big/zaanse-schans-12.jpg&quot; class=&quot;article-lk__img&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/zaanse-schans/zaanse-schans-12.jpg&quot; alt=&quot;Zaanse Schans&quot; width=&quot;400&quot;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Это первый магазин, принадлежавший Альберту Хейну. Альберт Хейн основал свой продуктовый бизнес в этом здании в конце 19-ого века. Здесь представлена ​​реконструкция первоначальной планировки и ассортимента самого первого магазина Albert Heijn в Остзане. Сейчас это крупная продуктовая сеть в Нидерландах. Я не буду всю историю пересказывать: на сайте музея можно почитать.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;article-img __top&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/zaanse-schans/big/zaanse-schans-13.jpg&quot; class=&quot;article-lk__img&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/zaanse-schans/zaanse-schans-13.jpg&quot; alt=&quot;Zaanse Schans&quot; width=&quot;400&quot;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Я бы сказала, что эта деревня-музей очень здоровская. Нидерландцы бережно хранят историю. Тут можно к ней прикоснуться глазами и узнать много интересного. Но нужно выбирать не популярное время для посещения. Что мы и сделаем в следующий раз.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На &lt;a href=&quot;https://www.zaanseschans.com/en/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;сайте музея&lt;/a&gt; можно ознакомиться с более подробной информацией по всем объектам.&lt;/p&gt;</content>
  </entry>    

  <entry>
    <title>Haarlem. Vol.2</title>
    <link href="https://kweyjibo.com/posts/haarlem-spring/" />
    <updated>2025-03-22T00:00:00Z</updated>
    <id>https://kweyjibo.com/posts/haarlem-spring/</id>
    <content type="html" xml:lang="en">&lt;p&gt;Наверное, я напишу не одну статью об этом прекрасном городе. Но, не расходитесь, будут и другие города, позже.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Так как у нас теплые деньки и мы чутка усталые, то решили далеко не ездить. Утром рано мы отправились в наш любимый город, в котором не были несколько месяцев. И тут как всегда уютно и чудесно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;article-img __top&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://kweyjibo.com/posts/haarlem-spring/img/Haarlem-center.jpg&quot; alt=&quot;Morning Haarlem&quot; width=&quot;400&quot;/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Кофе и булочки&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;article-img __top&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://kweyjibo.com/posts/haarlem-spring/img/Haarlem-koffee.jpg&quot; alt=&quot;Morning Haarlem&quot; width=&quot;400&quot;/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мягкий вкусный кофе можно захватить в &#39;Darras Coffee Roasters&#39;. Такое вкусное кофе вне дома я давно не пила.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;article-img __top&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://kweyjibo.com/posts/haarlem-spring/img/Haarlem-Oscar.jpg&quot; alt=&quot;Morning Haarlem&quot; width=&quot;400&quot;/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Наивкуснейшую выпечку отведали из &amp;quot;Oscar Bakery&amp;quot;. С кофе это чертовски вкусно. Пока фигура.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Пообедать можно в любом заведении. Так как конкуренция очень высокая, то и уровень обслуживания достаточно на приличном уровне, как и вкусность блюд.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Центр города&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;article-img __top&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://kweyjibo.com/posts/haarlem-spring/img/Haarlem-center-2.jpg&quot; alt=&quot;Haarlem Center&quot; width=&quot;632&quot;/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В центре города с десяти утра кипит жизнь: с коляской достаточно тяжело протиснуться сквозь толпы. Плюсы и отличия от Амстердама: почти никто не курит травку и очень чисто.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;article-img __top&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://kweyjibo.com/posts/haarlem-spring/img/Haarlem-center-3.jpg&quot; alt=&quot;Haarlem Center&quot; width=&quot;680&quot;/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В магазинах очень вежливые и приятные консультанты/кассиры.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;article-img __top&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://kweyjibo.com/posts/haarlem-spring/img/Haarlem-center-4.jpg&quot; alt=&quot;Haarlem Center&quot; width=&quot;400&quot;/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Безумно красиво оформленные маленькие магазинчики. Сразу видно, что за центром города очень следят.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Windmill De Adriaan (1779)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;article-img __top&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://kweyjibo.com/posts/haarlem-spring/img/Windmill-De-Adriaan.jpg&quot; alt=&quot;Windmill De Adriaan&quot; width=&quot;680&quot;/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Изюминка нашей поездки - Windmill De Adriaan. Она была построена в 1779 году на берегу реки Спарне и долгие годы служила для помола табака, а затем гипса и цемента. Сейчас там музей и экскурсии. Но с детьми можно только с 5 лет. Как можно догадаться: нас не пустили.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;article-img __top&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://kweyjibo.com/posts/haarlem-spring/img/Windmill-De-Adriaan-2.jpg&quot; alt=&quot;Windmill De Adriaan&quot; width=&quot;680&quot;/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Но мы не стали унывать и пошли...&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Koepelgevangenis&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;И мы пошли в тюрьму. Правда, бывшую. Сейчас там офисы компаний и арт-пространство. Видите на фото с мельницей большой купол? Вот это она.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;article-img __top&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://kweyjibo.com/posts/haarlem-spring/img/Koepelgevangenis.jpg&quot; alt=&quot;Koepelgevangenis&quot; width=&quot;682&quot;/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;А это купол изнутри. В пространстве есть также кафе, кинотеатр и небольшие экспозиции в бывших тюремных камерах. В общем, хорошее место для культурного досуга.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;А еще в Харлем много животных, особенно кошек.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;article-img __top&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://kweyjibo.com/posts/haarlem-spring/img/Haarlem-cat2.jpg&quot; alt=&quot;Cat&quot; width=&quot;680&quot;/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Попробуйте найти тут ;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;article-img __top&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://kweyjibo.com/posts/haarlem-spring/img/Haarlem-cat.jpg&quot; alt=&quot;Cat&quot; width=&quot;682&quot;/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</content>
  </entry>    

  <entry>
    <title>Почему 5км стали мне комфортны</title>
    <link href="https://kweyjibo.com/posts/about-run/" />
    <updated>2025-03-16T00:00:00Z</updated>
    <id>https://kweyjibo.com/posts/about-run/</id>
    <content type="html" xml:lang="en">&lt;div class=&quot;article-center&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;https://kweyjibo.com/posts/about-run/img/start.jpg&quot; alt=&quot;Picture&quot; width=&quot;300&quot; /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Run, Forrest, Run!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Все написанное ниже не является буклетом с рекомендациями, как нужно делать. Это опыт обычного человека. Поэтому не воспринимайте информацию, как что-то полезное.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Начало&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Я не особо любила бег. Но в школе на коротких дистанциях я показывала достаточно хорошие результаты. Тренер очень часто хвалил. Он вообще был увлеченным человеком и беговые состязания проводились для нас постоянно. Ну, на этом моя беговая карьера и закончилась.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;А началось все заново после переезда в Нидерланды. Тут бегают все: дети, беременные, старики лет за 70-ят, инвалиды (у них специальные конструкции) и etc. И я решаю влиться во все это, следуя за Димой: его опыт, кстати, достаточно большой.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Активно я начала бегать спустя какое-то время после беременности и родов, а именно с осени 2023-его. Сказать, что это было тяжело, ничего не сказать: для меня это был ад. Я не могла выдержать и двух километров. Но при этом каждый месяц я проезжала на обычном велосипеде десятки километров. Мои ноги были раскачаны нереально. А вот дыхание и мышцы кора - были в самом наихудшем состоянии.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Первые соревнования, как стимул что-то менять&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;И мы с Димой записываемся на первые соревнования на середину марта 2024-ого. Т.е. декабрь 2023-его - я могу пробежать с трудом только километр, пройти немного и еще чутка пробежать. Вы сейчас можете себе представить уровень моей самоуверенности.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;article-center&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;https://kweyjibo.com/posts/about-run/img/start-march.jpg&quot; alt=&quot;Picture&quot; width=&quot;300&quot; /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;И все же я пробежала первые свои 5 км за 33 минуты. Для меня это был нереальный результат. На финише от перегрузки кружилась голова. Я еле привела дыхание в порядок. Это был просто очень хороший забег для меня, при том что на пробежках я никогда такого не делала. Меня несло потоком со всеми бегунами. Это был первый огромный эвент в толпе людей, где сложно сконцентрироваться и ... остановиться. Я думаю, что мне помогли мои заезды на велосипеде и йога.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Йогой я занимаюсь с 2017-ого года. И я могу сказать, что это очень важно. Помимо растяжек с учителем мы еще изучали тренировали техник дыхания. Я сейчас больше понимаю, как правильно регулировать для себя ритм, понимаю когда телу не хватает кислорода. Это очень важно. На моем текущем уровне я могу менять ритм и скорость дыхания, в зависимости от ситуации. Еще йога полезна концентрацией: я научилась отключать внешние помехи и уходить в себя. В общем, одни плюсы. Да, растяжки я тоже делаю и до и после, и у меня никогда ничего не болит. Я вообще не знаю, что такое боль после бега.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;А дальше было все, как в песне&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Нет, я не стала бегать 5 км каждую пробежку после первого соревнования. Увы. Июль 2024-ого показывает, что я с трудом и остановками бегу 3,2 км. Как?! А вот так. Соревнования - это одно, а ежедневные пробежки - это другое. Если вы бегаете уже марафон, то не бегаете каждый день 42 км: вы просто бегаете, верно? Вот и я просто продолжила бегать.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;И так я бегала. И бегала. Грустила. Но снова выходила на пробежку. Почти все лето у меня была грусть и печаль. Но я не сдавалась. И в один прекрасный день я пробежала без труда пять. Знаете почему? Потому что тело было готово. И по завершению пробежки я была абсолютно расслаблена. Это означало, что начинается новый этап.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;И вот тут я начала без особых усилий бегать свои пятерки на пробежках. Одновременно я стала искать и записываться на местные забеги поблизости. А их у нас каждый месяц один-два точно есть. Но до нового года (конец 2024-ого) я успела пробежать парочку. И результаты для меня были впечатляющие.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;К сожалению, сейчас я не смогу улучшить результат на скорость: остановилась я на 28 минутах. Поэтому...&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Что дальше&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Я буду брать более длинные дистанции. И пока что я не знаю, где мой предел. Но тело само, я думаю, подскажет. В марафон для себя я слабо верю. Я люблю все делать осторожно и тщательно. И никогда бы не побежала такое длинное расстояние, готовясь всего год. Думаю, мне для этого понадобиться лет пять, а может и все десять. Хочу бежать марафон также легко, как и пять километров. Для этого нужно время и упорство. Еще самое важное - клуб и хороший тренер.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для меня сейчас есть две очень важные цели: укрепление мышц и поиск предела. Еще хочу найти местный клуб и хорошего наставника. Потому что, допустим, 20 км без всего этого - это как выстрел себе в ногу. Тут уже действительно нужна помощь в подготовке. Но для десяти километров я смогу справиться пока еще сама. Возможно, я пойму, что десять это все что я могу, и остановлюсь.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Мифы про колени и стопы&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Это мифы ;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Регулярный бег укрепляет суставы.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Бег помогает от отеков&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Бред. Не помогает. Я такая же опухшая по утрам.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Бег избавляет от депрессии&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Правда. После любой пробежки у меня улчшается настроение. Более того, повышается умственная активность.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Бег помогает похудеть&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Все сложно. Нужно бегать долго и часто на низком пульсе: ниже 150 ударов. Я бегаю быстро. Обычно мой пульс 160 и выше. Это тоже не есть хорошо. Я работаю над этим.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Выносливость&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Просто нереально растет. Я перестала уставать где-либо. Я забыла, что такое отдышка.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Бег - это дорого&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Смотря, что хотеть от бега. У меня не дешевые кроссовки. Но они рассчитаны на длительные расстояния. Тут можно экспериментировать в зависимости от кошелька. Еще у меня теперь уже три пары достаточно дорогих штанов. На этом бы я не экономила. Верх у меня тоже достаточно дорогой, но не самый топовый. Да, бег это частично затратно. Но лучше покупать сразу хорошие и качественные вещи. Они помогают хорошо бежать.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Время на бег&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Катастрафически не хватает. Я стараюсь бегать, когда оно есть. Но три раза в неделю - это прям очень нужно. Пять километров можно бегать хоть каждый день, если тело приучено к этой дистанции.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Пейсмейкеры&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;О! Это очень крутая тема. И так, пейсмейкеры (от англ. pacemaker) или пейсеры. Они бегут с заданным темпом, помогая другим участникам придерживаться определённого времени на дистанции. Я бежала с ними на одном всего лишь забеге: они бежали с воздушными шарами в руках, на которых было время. Меня &amp;quot;дразнил&amp;quot; дядя с шариком на 30 минут: я его догоняла, а он убегал. Так я понимала, что не укладываюсь в 30 минут. Это очень крутая тема. Мои респекты организаторам, которые приглашают пейсеров.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;KPMG Lentemarathon 2025&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Второй год открываю сезон забега с местного эвента KPMG Lentemarathon. В этом году он оказался очень масштабным. Я не сразу нашла старт. Бегунов было в разы больше, чем в предыдущие годы.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;article-center&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;https://kweyjibo.com/posts/about-run/img/16-oldcity.jpg&quot; alt=&quot;Old city&quot; width=&quot;450&quot; /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Тут я бегу по старому городу. В этом месте стоят волонтеры с водой и фруктами. Но на забеге в 5 км вам этого не нужно. Проверено временем. Они стоят для бегунов на большие дистанции.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;article-center&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;https://kweyjibo.com/posts/about-run/img/16-oldcity-2.jpg&quot; alt=&quot;Old city&quot; width=&quot;450&quot; /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Бегуны берут стаканчики, пьют и кидают. Я чутка не подскользнулась на мокрой плитке.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;article-center&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;https://kweyjibo.com/posts/about-run/img/16-finish.jpg&quot; alt=&quot;Finish&quot; width=&quot;450&quot; /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Это финишная прямая. Я никогда не ускоряюсь, чтобы потом не лежать пластом. Спокойно добегаю. Самое главное, быть внимательным и не споткнуться о других.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;article-center&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;https://kweyjibo.com/posts/about-run/img/16-finish-2.jpg&quot; alt=&quot;Finish&quot; width=&quot;450&quot; /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Goed gedaan. Tot volgende keer!&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;article-center&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;https://kweyjibo.com/posts/about-run/img/16-finish-3.jpg&quot; alt=&quot;Finish&quot; width=&quot;450&quot; /&gt;
&lt;/div&gt;</content>
  </entry>    

  <entry>
    <title>Велосипед при +2</title>
    <link href="https://kweyjibo.com/posts/cicling-jan-2025/" />
    <updated>2025-01-26T00:00:00Z</updated>
    <id>https://kweyjibo.com/posts/cicling-jan-2025/</id>
    <content type="html" xml:lang="en">&lt;p&gt;Январь в Нидерландах - довольно мрачный месяц. Поэтому желательно чаще выходить из дома, не смотря на холод. Погода &amp;quot;балует&amp;quot; то туманом, то штормом. И в этот зимний сезон шторма побили все рекорды: и количественно, и масштабно. В перерывах между всем этим мы все тут пытаемся что-то делать. Сегодня я решила сделать свой любимый круг в двадцать километров.&lt;/p&gt;
&lt;section&gt;
&lt;span class=&quot;article-at __shift __yellow&quot;&gt;
(Все картинки кликабельны и открываются в новой вкладке)
&lt;/span&gt;
&lt;/section&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;article-img __top&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/cicling-jan-2025/26--5.jpg&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/cicling-jan-2025/26--5.jpg&quot; alt=&quot;Amstel&quot; width=&quot;400&quot;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Одевшись достаточно прохладно, я начала путь от дома. Но в дороге стало понятно, что часть маршрута недоступна: то раскопки, то, ха-ха-ха, еще раз перекопки. По итогу мой маршрут увеличился на 4 км. И сегодня вместо 20 км я проехала 24 км. Это было не самое страшное. Часть маршрута пролегает вдоль речки Amstel. Там довольно живописно и рутинно: много бегунов, велосипедистов и байдарочников. Попадаешь в рабочий поток с криками &amp;quot;Давай, греби, греби!&amp;quot; (на недер. конечно), потому что все байдарочники с тренерами, ездящими по берегу с рупором.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;article-img __top&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/cicling-jan-2025/26--4.jpg&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/cicling-jan-2025/26--4.jpg&quot; alt=&quot;Me&quot; width=&quot;400&quot;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;После Amstel я плавно выруливаю в Het Amsterdam Bos. И вот тут самое веселье: очень много гуляющих людей с собаками. О, я могу представить, что вы ждали бегающих по велодорожкам детей. Но, нет! Именно странные хозяева (собаки - это просто собаки) являются триггером неприятных ситуаций. Зато весело. Но, наверное, не очень будет здорово, если упасть с велосипеда. Поэтому моя скорость по лесу равнялась идущей черепашки. По пути я решила заехать в одно место.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;article-img __top&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/cicling-jan-2025/26--2.jpg&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/cicling-jan-2025/26--2.jpg&quot; alt=&quot;Шотландская корова&quot; width=&quot;400&quot;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Оказывается - это шотландские коровы (schotse hooglande). Я оставляю тут ссылку на местный сайт с координатами их обитания - &lt;a href=&quot;https://www.visitamstelveen.nl/nl/ontdek-amstelveen/natuur/amsterdamse-bos/schotse-hooglanders-amsterdamse-bos&quot;&gt;тыц&lt;/a&gt;. Мне было страшновато к ним подходить, поэтому я их фотографировала из далека.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;article-img __top&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/cicling-jan-2025/26--8.jpg&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/cicling-jan-2025/26--8.jpg&quot; alt=&quot;Шотландская корова&quot; width=&quot;400&quot;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;article-img __top&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/cicling-jan-2025/26--1.jpg&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/cicling-jan-2025/26--1.jpg&quot; alt=&quot;Шотландская корова&quot; width=&quot;400&quot;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Они достаточно спокойные. Но из-за размера рогов я бы не стала к ним приближаться. Хотя, вокруг места их обитания сделаны специальные тропы. На территорию нельзя с собаками.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;article-img __top&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/cicling-jan-2025/26--7.jpg&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/cicling-jan-2025/26--7.jpg&quot; alt=&quot;Шотландская корова&quot; width=&quot;400&quot;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Телята похожи на медвежат. Хочется их погладить, но нельзя: везде знаки о дистанции в 25 метров.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Конечно, были и те, кто очень хотел в кадр. Особенно черный ворон, который изящно бегал перед камерой :D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;article-img __top&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/cicling-jan-2025/26.jpg&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/cicling-jan-2025/26.jpg&quot; alt=&quot;Bird&quot; width=&quot;400&quot;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Это серая цапля. Их у нас тут очень много. Достаточно легко приручаемы: если подкармливать, то подходят и ничего не боятся. Противно кричат, когда летают.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;article-img __top&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/cicling-jan-2025/26--3.jpg&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/cicling-jan-2025/26--3.jpg&quot; alt=&quot;Bird&quot; width=&quot;400&quot;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Все же ездить при +2 достаточно прохладно. Больше всех достается лицу. Но спорт помогает поднять настроение. Наверное, это одна из причин, почему тут там много людей бегает, ездит, плавает и etc.&lt;/p&gt;</content>
  </entry>    

  <entry>
    <title>Amsterdam Light Festival. Edition 13</title>
    <link href="https://kweyjibo.com/posts/amsterdam-light-festival/" />
    <updated>2025-01-03T00:00:00Z</updated>
    <id>https://kweyjibo.com/posts/amsterdam-light-festival/</id>
    <content type="html" xml:lang="en">&lt;p&gt;Amsterdam Light Festival проходит 13-ый раз. В этот раз он переплетен с празднованием юбилея города. Тема звучит Rituals (ритуалы). В течение целого года по всему городу жители, районы и учреждения отмечают и празднуют уникальный дух Амстердама. Какой ритуал может быть более уместным, чтобы отметить эту особую дату?&lt;/p&gt;
&lt;section&gt;
&lt;span class=&quot;article-at __shift __yellow&quot;&gt;
(Все картинки кликабельны и открываются в новой вкладке)
&lt;/span&gt;
&lt;/section&gt;
&lt;p&gt;Все инсталяции расположены вдоль одного из каналов, иногда на зданиях, и еще есть в саду. На &lt;a href=&quot;https://amsterdamlightfestival.com/en/edition-13&quot; title=&quot;https://amsterdamlightfestival.com&quot;&gt;официальном сайте&lt;/a&gt; можно найти описание. Так же есть приложение в сторе с навигацией по объектам. И вот оно очень удобное и заменяет гида целиком. FESTIVAL APP стоит €7,99. Еще есть экскурсии на кораблях. Но нам в том году не понравилось.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мне понравился и запомнился подсвеченный объект из переработанного пластика под названием &amp;quot;Песнь русалки&amp;quot;.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;article-img __top&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/light-festival/26--1.jpg&quot; class=&quot;article-lk__img&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/light-festival/26--1_800.jpg&quot; alt=&quot;Merrmaid&#39;s song&quot; width=&quot;400&quot;/&gt;&lt;figcaption&gt;Merrmaid&#39;s song&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Далее покажу еще наиболее запомнившееся.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вот тут авторы предлагают поразмышлять о прошлом, вспомнить настоящее. Вдохните. Выдохните. Трубки медленно загораются и гаснут. Шесть секунд на вдох, восемь секунд на выдох.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;article-img __top&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/light-festival/26--4.jpg&quot; class=&quot;article-lk__img&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/light-festival/26--4_800.jpg&quot; alt=&quot;Inspirare&quot; width=&quot;400&quot;/&gt;&lt;figcaption&gt;Inspirare&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;У каждого объекта своя история, смысл и авторы. Вот я тут с рыбой. Показываю. Это рыба кои из легенд. Автор приглашает помечтать и поразмышлять с ним о том, как мы можем преодолеть трудности. Сетка из стали, подсвеченная в темноте завораживает. Там за кадром еще много фигурок.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;article-img __top&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/light-festival/26--10.jpg&quot; class=&quot;article-lk__img&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/light-festival/26--10__800.jpg&quot; alt=&quot;Les voyageurs&quot; width=&quot;400&quot;/&gt;&lt;figcaption&gt;Les voyageurs&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Вот это просто хит - Солнцестояние. Безумно красиво. &amp;quot;Когда вы путешествуете по проходу света, вы купаетесь в тепле солнечного сияния, напоминая вам о силе, которую оно дает нашему климату, нашим временам года и всей жизни на Земле.&amp;quot; Сделаны из стали и LED-подсветки.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;article-img __top&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/light-festival/26--12.jpg&quot; class=&quot;article-lk__img&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/light-festival/26--12__800.jpg&quot; alt=&quot;Solstice&quot; width=&quot;400&quot;/&gt;&lt;figcaption&gt;Solstice&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Все объекты, как видно из описания, созданы из недорогих материалов (иногда из экологически чистых). Тут главное идеи, которые авторы хотят показать и донести.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вот объект, состоящий из 450 программируемых световых модулей. Подсвеченные сферы реагируют на движение и трансформируются вместе с проходящими через них посетителями.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;article-img __top&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/light-festival/26--16.jpg&quot; class=&quot;article-lk__img&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/light-festival/26--16__800.jpg&quot; alt=&quot;Lite of passage&quot; width=&quot;400&quot;/&gt;&lt;figcaption&gt;Lite of passage&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;А вот это прям совсем про Амстердам: Дом ледяного мастера. Внутри ждет мастер льда, коньки готовы к прокату. Все ждут, что каналы скоро замерзнут и можно будет кататься. Домик сделан преимущественно из дерева.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;article-img __top&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/light-festival/26--18.jpg&quot; class=&quot;article-lk__img&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/light-festival/26--18__800.jpg&quot; alt=&quot;Ice master house&quot; width=&quot;400&quot;/&gt;&lt;figcaption&gt;Ice master house&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Автор следующего объекта превратил дорожные знаки в мантру для Амстердама: забота о себе может быть применена и к самому городу. И амстердамцы, и приезжие испытывают чувство досады, когда замечают эти желтые знаки объезда на нужных нам дорогах: следуйте по «А» к Dam; следуйте по «Б» к Центральному вокзалу Амстердама. Города нуждаются в постоянном уходе, ремонте, а иногда и в полной перепланировке.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;article-img __top&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/light-festival/26--19.jpg&quot; class=&quot;article-lk__img&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/light-festival/26--19__800.jpg&quot; alt=&quot;Never finished&quot; width=&quot;400&quot;/&gt;&lt;figcaption&gt;Never finished&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Вот такой вот интересный фестиваль проходит зимой. И я надеюсь он и дальше будет.&lt;/p&gt;</content>
  </entry>    

  <entry>
    <title>Haarlem, the Netherlands</title>
    <link href="https://kweyjibo.com/posts/haarlem/" />
    <updated>2024-09-13T00:00:00Z</updated>
    <id>https://kweyjibo.com/posts/haarlem/</id>
    <content type="html" xml:lang="en">&lt;p&gt;Харлем - красивый старинный город с богатой историей. Первое упоминание о нем аж в 10-ом веке. Население ~163к человек. Не так уж и много. Но я не буду описывать всю историю города, а покажу красивое.&lt;/p&gt;
&lt;section&gt;
&lt;span class=&quot;article-at __shift __yellow&quot;&gt;
(Все картинки кликабельны и открываются в новой вкладке)
&lt;/span&gt;
&lt;/section&gt;
&lt;p&gt;Мы начали наш путь из центра города по главной торговой улице, где располагается много бутиков. Еще в 9:30 не так много людей.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;article-img __top&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/Haarlem/big/Haarlem--1.jpg&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/Haarlem/Haarlem--1.jpg&quot; alt=&quot;Morning Haarlem&quot; width=&quot;400&quot;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Это прямо в центре дворики. Постройка невысокая и все в плюще и кустиках.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;article-img __top&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/Haarlem/big/Haarlem--5.jpg&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/Haarlem/Haarlem--5.jpg&quot; alt=&quot;Morning Haarlem&quot; width=&quot;400&quot;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В какой бы дворик мы не заглядывали, везде было зелено и уютно. Я видела несколько раз женщин, которые обрабатывали кусты и цветы. Наверное, тяжело поддерживать всю эту красоту.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;article-img __top&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/Haarlem/big/Haarlem--6.jpg&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/Haarlem/Haarlem--6.jpg&quot; alt=&quot;Morning Haarlem&quot; width=&quot;400&quot;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вот тут прям зеленая аллея с небольшими старинными бутиками и кафе. Вот что есть в Харлеме, дак это обалденные пекарни с вкусной выпечкой (ее мы тоже отведали).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;article-img __top&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/Haarlem/big/Haarlem--7.jpg&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/Haarlem/Haarlem--7.jpg&quot; alt=&quot;Morning Haarlem&quot; width=&quot;400&quot;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Церковь Святого Бавона&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;article-img __top&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/Haarlem/big/Haarlem--4.jpg&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/Haarlem/Haarlem--4.jpg&quot; alt=&quot;View&quot; width=&quot;400&quot;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Церковь Святого Бавона (Grote of Sint-Bavokerk) - самая большая протестантская церковь города. Она расположена на центральной площади Гроте-Маркт. На площади по субботам проходит ярмарка.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;article-img __top&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/Haarlem/big/Haarlem--10.jpg&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/Haarlem/Haarlem--10.jpg&quot; alt=&quot;Bazar&quot; width=&quot;400&quot;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Церковь - это грандиозное сооружение, от которого захватывает дух. Оно нереально высокое: высота крыши церкви — 39 метров.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;article-img __top&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/Haarlem/big/Haarlem--3.jpg&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/Haarlem/Haarlem--3.jpg&quot; alt=&quot;Grote of Sint-Bavokerk&quot; width=&quot;400&quot;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Снаружи здание выглядит очень серым, но внутри необычно ярко и красиво. Я зашла через маленькую норку (это реально очень похоже на норку) и оказалась в огромном зале. У меня мурашки по коже побежали. Такое я испытывала только в Луксорском храме в Египте (2015г.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;article-img __top&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/Haarlem/big/Haarlem--11.jpg&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/Haarlem/Haarlem--11.jpg&quot; alt=&quot;Grote of Sint-Bavokerk&quot; width=&quot;400&quot;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;К сожалению, ни через видео, ни через картинки я не смогу передать масштабность церкви, а уж тем более энергетику. Хочу упомянуть один момент: до 1831 года в храме проводились захоронения и их в церкви около полутора тысяч, поэтому её пол почти сплошь покрыт надгробными плитами чёрного цвета. Вот такие вот пироги :)&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Обед&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;После исследований двориков мы решили пообедать. В нашей компании есть кое-кто очень юный и мы решили поискать здоровый обед. И нашли очень хорошее заведение с супчиками (все как бабушка прописала). Заведение с говорящим название &lt;span class=&quot;article-bold&quot;&gt;Mama’s Soup&lt;/span&gt; порадовало нас желанным меню.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;article-img __top&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/Haarlem/big/Haarlem--8.jpg&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/Haarlem/Haarlem--8.jpg&quot; alt=&quot;Morning Haarlem&quot; width=&quot;400&quot;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мы выбрали столик на улице, так как погода была очень теплой.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;article-img __top&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/Haarlem/big/Haarlem--9.jpg&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/Haarlem/Haarlem--9.jpg&quot; alt=&quot;Mama’s Soup&quot; width=&quot;400&quot;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;И затем сделали заказ. Супчики оказались очень вкусными и сытными. Ребенок с удовольствием отведал все и был доволен.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Рекомендую старый центр Харлема к посещению. Прям очень здорово и уютно.&lt;/p&gt;</content>
  </entry>    

  <entry>
    <title>Alicante, Spain</title>
    <link href="https://kweyjibo.com/posts/spain-2024/" />
    <updated>2024-09-09T00:00:00Z</updated>
    <id>https://kweyjibo.com/posts/spain-2024/</id>
    <content type="html" xml:lang="en">&lt;p&gt;Испания - прекрасная страна для пляжного отдыха на южном побережье. Средиземное море в сентябре все еще такое же теплое, как и летом. Хочу отметить, что в воде было гораздо теплее.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;article-img __top&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/Spain-2024/big/Spain__08.jpg&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/Spain-2024/Spain__08.jpg&quot; alt=&quot;Arenales del Sol&quot; width=&quot;400&quot;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Перелет&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Лететь из Схипхол (Amsterdam Airport Schiphol) до Аликанте (Alicante-Elche Miguel Hernández Airport) 2 часа 10 минут. Достаточно быстро. Пару часов и ты уже на прекрасном побережье купаешься в теплом море. Обратно путь занимает всего на 10 минут дольше: 2 часа 20 минут. Трансфер в аэропорт и из него стоит космически: например, такси с детским сидением и с расчетом на большое количество багажа от €50.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Летели мы нашими любимыми авиалиниями KLM (Koninklijke Luchtvaart Maatschappij). То ли проблемы с аэропортами, то ли у самой авиакомпании, задержки рейсов были в обе стороны. В сторону Испании не так критично, а вот обратно задержка была уже более получаса. Такая неприятная ситуация задела пассажиров, кто летел дальше с пересадкой. Я думаю, что рейтинг KLM падает все ниже и ниже с каждый днем, потому что об этом уже начинают писать местные СМИ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;article-img __top&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/Spain-2024/big/sky.jpg&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/Spain-2024/sky.jpg&quot; alt=&quot;sky&quot; width=&quot;400&quot;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Еще хочу отдельно отметить самолет - Embraer 195-E2. Если сможете найти где-то видео с ним, как он заходит на посадку или взлетает, издавая странные звуки, то будете слегка шокированы. Я думала, что никогда на этой штуке не полечу и тут это произошло. Из салона крики &amp;quot;кита&amp;quot; еще слышнее и пугающие. Но если почитать про эти звуковые эффекты, то ничего такого в них нет (я поверю Интернету на слово).&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Arenales del Sol&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Для отдыха и встреч с семьей в этот раз мы решили ехать не в сам Аликанте, а в городок рядом с ним под названием Arenales del Sol. От аэропорта всего пять километров. Поэтому мы чувствовали себя как дома, любуясь самолетами каждый день (сарказм).&lt;/p&gt;
&lt;section&gt;
&lt;span class=&quot;article-at __shift __yellow&quot;&gt;
&lt;p&gt;Arenales del Sol -  это прибрежный район, расположенный в провинции Аликанте на испанском побережье Коста-Бланка. Это популярное место, известное своими длинными песчаными пляжами и кристально чистыми водами, привлекающими как туристов, так и местных жителей, особенно в летние месяцы. Расположен всего в 10-15 километрах от города Аликанте и примерно в 5 километрах от аэропорта Alicante-Elche.&lt;/p&gt;
&lt;/span&gt;
&lt;/section&gt;
&lt;p&gt;По картинкам в Интернете все выглядело очень привлекательно: пляж с мелким песком, чистое море, красивая набережная, современные дома. В одном из таких домов мы и остановились. Не дешевое удовольствие, но за комфорт надо платить. В нашем распоряжении на неделю была современная двухкомнатная квартира на пятом этаже с отличным видом, бассейном во внутреннем закрытом дворе, детской площадкой и лифтом. Лифт - это то, чего нам не хватало в первый раз в Старом городе Аликанте. Кто знает, как это таскать ребенка и коляску на высокий этаж, тот поймет (прослезимся вместе).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;article-img __top&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/Spain-2024/big/Spain__14.jpg&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/Spain-2024/Spain__14.jpg&quot; alt=&quot;The view from the apartament&quot; width=&quot;400&quot;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Далее, по прибытию мы нашли небольшой магазин с продуктами, несколько лавочек с каким-то скудным количеством полезного съестного... и все. Сетевых больших магазинов, или хотя бы урезанной их версии, вокруг не было. И мы поняли свою ошибку: сюда едут люди либо на машинах, либо арендуют их наместе. Еще вариант: питаться только в ресторанах. Но мы как-то выкрутились и достаточно вкусно ели дома. Наша семья нам готовила вкусные блюда.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;article-img __top&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/Spain-2024/big/Spain__16.jpg&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/Spain-2024/Spain__16.jpg&quot; alt=&quot;Dinner time&quot; width=&quot;400&quot;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Еще одна причина самому водить машину - это странные проблемы с такси. Мы несколько раз попали в неприятные ситуации. Одни брали с ребенком в салон без детского кресла, другие - нет. Еще одни заявили ближе к ночи, что дома с таким адресом не существует (это где мы проживали). В общем, был найден русскоговорящий добрый водитель (назовем его так, почти как в комиксах про Человека-паука - &amp;quot;Ваш дружелюбный сосед Человек-водитель-спаситель&amp;quot;), который нас всех спасал. При чем его рейт на поездку в разы ниже (да было-было у него детское кресло и ребенок там охотно сидела).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В целом, я не рекомендую этот город для отдыха. Но при наличии своей машины будет достаточно хорошо, потому что муниципалитет пытается сохранить естественную флору/фауну и вокруг есть островки нетронутой природы. Мы даже нашли зайцев. Чисто (мусора в разы меньше, чем а Аликанте), немноголюдно, современно и просторно. Вайб семейного скучного отдыха, поэтому мы искали приключения как могли.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;article-img __top&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/Spain-2024/big/Spain__15.jpg&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/Spain-2024/Spain__15.jpg&quot; alt=&quot;Attention&quot; width=&quot;400&quot;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Природа и красивые картинки&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;А вот теперь самое главное: красивое буду показывать. :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Это красивый выход к морю (зеленый коридор) на пляж и по бокам островок природы, к которому муниципалитет через различные стенды просит бережно относится.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;article-img __top&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/Spain-2024/big/Spain__17.jpg&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/Spain-2024/Spain__17.jpg&quot; alt=&quot;View&quot; width=&quot;400&quot;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Тут немного зелени, чтобы дать отдохнуть глазам.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;article-img __top&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/Spain-2024/big/Spain__18.jpg&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/Spain-2024/Spain__18.jpg&quot; alt=&quot;Green view&quot; width=&quot;400&quot;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Местные котаны чихали на все запреты и гуляют где им угодно. А ну и правильно: все равно везде один мусор валяется (я про бумажки).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;article-img __top&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/Spain-2024/big/Spain__19.jpg&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/Spain-2024/Spain__19.jpg&quot; alt=&quot;Orang cat&quot; width=&quot;400&quot;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вот эта картинка очень большая, чтобы можно было рассмотреть домики. Это соседний городок.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;article-img __top&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/Spain-2024/big/Spain__20.jpg&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/Spain-2024/Spain__20.jpg&quot; alt=&quot;Orang cat&quot; width=&quot;400&quot;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Наикрасивейший закат.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;article-img __top&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/Spain-2024/big/Spain__21.jpg&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/Spain-2024/Spain__21.jpg&quot; alt=&quot;Sunset&quot; width=&quot;400&quot;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я даже где-то умудрилась достать кадр с травкой.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;article-img __top&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/Spain-2024/big/Spain__22.jpg&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/Spain-2024/Spain__22.jpg&quot; alt=&quot;Sunset&quot; width=&quot;400&quot;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мы сделали любимую мемасную фоточку &amp;quot;Солнце на ладошке&amp;quot; :D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;article-img __top&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/Spain-2024/big/Spain__23.jpg&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/Spain-2024/Spain__23.jpg&quot; alt=&quot;The sun on my hand&quot; width=&quot;400&quot;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вот тут внизу, где много зелени, есть озеро с птичками. Там имеются тропы, но мы не пошли, потому что устали.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;article-img __top&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/Spain-2024/big/Spain__24.jpg&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/Spain-2024/Spain__24.jpg&quot; alt=&quot;View&quot; width=&quot;400&quot;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Alicante&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;На один вечер мы ездили гулять в сам Аликанте. Город переполнен туристами. Это была одна из причин, почему мы выбрали пригород. Еще одна - это грязный и маленький пляж. Грязь в основном состоит из водорослей.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;А вот на крепость в этот раз мы не взбирались, потому что и так насмотрелись красивых картинок. В туристический сезон туда поднимается лифт. Читерство, да? Мы сами туда шли ногами год назад.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;article-img __top&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/Spain-2024/big/Spain__25.jpg&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/Spain-2024/Spain__25.jpg&quot; alt=&quot;Alicante&quot; width=&quot;400&quot;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Наш пушистый друг Суббота, которая стрессовала временами с нами :D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;article-img __top&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/Spain-2024/big/Spain__26.jpg&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/Spain-2024/Spain__26.jpg&quot; alt=&quot;Subbota&quot; width=&quot;400&quot;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ребята выбирают яхту себе, ахха&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;article-img __top&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/Spain-2024/big/Spain__27.jpg&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/Spain-2024/Spain__27.jpg&quot; alt=&quot;Dreams&quot; width=&quot;400&quot;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;А это знаменитая плитка. Вот теперь у меня есть картинка с ней. Там история в том, что она очень мелкая, а аллея длинная.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;article-img __top&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/Spain-2024/big/Spain__28.jpg&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/Spain-2024/Spain__28.jpg&quot; alt=&quot;I&#39;m&quot; width=&quot;400&quot;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Наикрасивейшая архитектура города. Если в Arenales del Sol практически нечего снимать, то в Аликанте разбегаются глаза. Для меня это очень красивый и атмосферный город, ососбенно Старый город.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;article-img __top&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/Spain-2024/big/Spain__29.jpg&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/Spain-2024/Spain__29.jpg&quot; alt=&quot;Alicante&quot; width=&quot;400&quot;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Улица грибов в Аликанте (calle de las Setas). Тут мы вернулись к своим грибочкам. Ребенка их даже вспомнила (не знаю как) и очень радовалась.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;article-img __top&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/Spain-2024/big/Spain__30.jpg&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/Spain-2024/Spain__30.jpg&quot; alt=&quot;Alicante&quot; width=&quot;400&quot;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Как пишут в Интернетах, эта улица была очень опасной. Тогда решили установить грибочки, что привлекло сюда толпы туристов и открытие новых ресторанов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;article-img __top&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/Spain-2024/big/Spain__31.jpg&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/Spain-2024/Spain__31.jpg&quot; alt=&quot;Alicante&quot; width=&quot;400&quot;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мы очень хорошо отдохнули, если не обращать внимания на всякие проблемы с сервисом. Замечательная солнечная страна дала нам море энергии. Пару дней был шторм, но нам это очень даже понравилось, потому что погода была теплой, а не знойной, как летом. Мы много гуляли и поэтому я приехала похудевшей. Пляжный отдых с умеренным теплом - это то что надо для активных людей. Особенно, если идешь на пляж вниз, а потом обратно топаешь на крутую гору, то сложно не сбросить пару кг :D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;article-img __top&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/Spain-2024/big/1.jpg&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/Spain-2024/1.jpg&quot; alt=&quot;Family&quot; width=&quot;400&quot;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Спасибо, Испания!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;article-img __top&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/Spain-2024/big/Spain__32.jpg&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://d2ny0rlu6592px.cloudfront.net/Spain-2024/Spain__32.jpg&quot; alt=&quot;Sunset&quot; width=&quot;400&quot;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если будут запросы на темы &amp;quot;Что брать с собой в отпуск&amp;quot;, &amp;quot;Как лететь с ребенком&amp;quot;, &amp;quot;Где и как лучше бронировать жилье&amp;quot; то я могу поделиться опытом про особенности трансфера, работу аэропортов, как выбрать хорошее жилье (на своих же ошибках). Потому что мы давно не покупаем путевки и все сами делаем, поэтому достаточно опыта, чтобы поделиться.&lt;/p&gt;</content>
  </entry>    

  <entry>
    <title>Update 2024</title>
    <link href="https://kweyjibo.com/posts/update2024/" />
    <updated>2024-07-08T00:00:00Z</updated>
    <id>https://kweyjibo.com/posts/update2024/</id>
    <content type="html" xml:lang="en">&lt;div class=&quot;article-center&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;https://kweyjibo.com/posts/update2024/images/lake_2024.jpg&quot; alt=&quot;Picture&quot; width=&quot;500&quot; /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Since childhood it has been my passion to draw. I have used different media, but during the last couple of years, I have mostly created digital images from my imagination. Every day I try to improve my skills and draw new images inspired by dreams, different characters, other art, cats … life!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Now I am working on a website for my art with the domain &lt;a href=&quot;https://paraplu.art/&quot;&gt;paraplu.art&lt;/a&gt;. &lt;span class=&quot;article-at __yellow&quot;&gt;Paraplu&lt;/span&gt; means ‘umbrella’ in Dutch. This word makes me smile. The website is a place for all my work and visitors are welcome to save pictures and print them. The site is being developed and, for the moment, you can easily see more of my images on Instagram – &lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/paraplu.art/&quot;&gt;@paraplu.art&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;article-center&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;https://kweyjibo.com/posts/update2024/images/lu-wallpaper.jpg&quot; alt=&quot;Lu&quot; width=&quot;424&quot; /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;I do it just for fun. It is my hobby. It makes me happy. Please join part of my world and smile with me.&lt;/p&gt;</content>
  </entry>    

  <entry>
    <title>State of css 2023</title>
    <link href="https://kweyjibo.com/posts/state-of-css/" />
    <updated>2023-11-26T00:00:00Z</updated>
    <id>https://kweyjibo.com/posts/state-of-css/</id>
    <content type="html" xml:lang="en">&lt;p&gt;И так. Ух! Как же я отстала, что не заметила новинки (или забытое старое), которые все активно используют. Ну, а кто как и я был долго в глубокой заморозеке, добро пожаловать.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Writing modes: vertical-text и text-orientation&lt;/h2&gt;
&lt;pre class=&quot;language-css&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-css&quot;&gt;&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;&lt;span class=&quot;token selector&quot;&gt;.container-text&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;{&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;  &lt;span class=&quot;token property&quot;&gt;writing-mode&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;:&lt;/span&gt; vertical-lr&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;  &lt;span class=&quot;token property&quot;&gt;text-orientation&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;:&lt;/span&gt; upright&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;}&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;На MDN можно посмотреть все значения &lt;span class=&quot;article-at __yellow&quot;&gt;writing-mode&lt;/span&gt;. По этой &lt;a href=&quot;https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/CSS/text-orientation&quot;&gt;ссылке&lt;/a&gt; описание и примеры. Суть этого свойства в расположении текста: вертикально или горизонтально.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;article-bold&quot;&gt;Пример&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;style type=&quot;text/css&quot;&gt;
  .container-text {
     writing-mode: vertical-lr;
     text-orientation: upright;
  }
&lt;/style&gt;
&lt;div class=&quot;container-text&quot;&gt;
Lorem ipsum&lt;br/&gt;dolor sit amet&lt;br/&gt;consectetur&lt;br/&gt;adipiscing elit
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Свойство &lt;span class=&quot;article-at __yellow&quot;&gt;text-orientation&lt;/span&gt; работает при отображении текста вертикально.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Свойство content-visibility&lt;/h2&gt;
&lt;pre class=&quot;language-css&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-css&quot;&gt;&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;&lt;span class=&quot;token property&quot;&gt;content-visibility&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;:&lt;/span&gt; [value]&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://drafts.csswg.org/css-contain/#content-visibility&quot;&gt;Ссылка&lt;/a&gt; на саму спеку. Чем интересно данное свойство: с помощью него можно скрыть содержимое элемента, которое не будет участвоваь в рендеринге. Пока не вижу, что это кто-то сильно поддерживает. Разве что Chrome.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Свойство accent-color&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Свойство для установки цвета элементам контроля.&lt;/p&gt;
&lt;pre class=&quot;language-css&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-css&quot;&gt;&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;&lt;span class=&quot;token selector&quot;&gt;.checkbox&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;{&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;  &lt;span class=&quot;token property&quot;&gt;accent-color&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;:&lt;/span&gt; #f79a5b&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;}&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;style type=&quot;text/css&quot; &gt;
  .checkbox-accent-color {
    width: 20px;
    height: 20px;
    accent-color: #f79a5b;
  }
&lt;/style&gt;
&lt;input type=&quot;checkbox&quot; class=&quot;checkbox-accent-color&quot; id=&quot;example-accent-color&quot; /&gt;
&lt;label for=&quot;example-accent-color&quot;&gt;Example accent-color&lt;/label&gt;
&lt;p&gt;Пример для группы&lt;/p&gt;
&lt;style type=&quot;text/css&quot;&gt;
  .radio-accent-color {
    display: inline-block;
    vertical-align: bottom;
    width: 20px;
    height: 20px;
  }

  .radio-accent-color.green {
    accent-color: #74992e;
  }

  .radio-accent-color.yellow {
    accent-color: #ffff80;
  }

&lt;/style&gt;
&lt;div class=&quot;radio&quot;&gt;
&lt;input type=&quot;radio&quot; class=&quot;radio-accent-color green&quot; name=&quot;radio-accent-color&quot; id=&quot;example-accent-color-radio1&quot; /&gt;
&lt;label for=&quot;example-accent-color-radio1&quot;&gt;Example for green radio&lt;/label&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;radio&quot;&gt;
&lt;input type=&quot;radio&quot; class=&quot;radio-accent-color yellow&quot; name=&quot;radio-accent-color&quot; id=&quot;example-accent-color-radio2&quot; /&gt;
&lt;label for=&quot;example-accent-color-radio2&quot;&gt;Example for yellow radio&lt;/label&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Поддерживают все браузеры.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Shapes &amp;amp; Graphics&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Хорошо, посмотрим что у нас есть по работе с графикой.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Наложила сверху на картинку фильтр sepia через свойство &lt;span class=&quot;article-at __yellow&quot;&gt;backdrop-filter&lt;/span&gt;. Не знаю, как все это влияет на производительность. Ссылка на &lt;a href=&quot;https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/CSS/backdrop-filter&quot;&gt;mdn&lt;/a&gt;. И тут вы сейчас воскликнете &lt;span class=&quot;article-at __yellow&quot;&gt;filter&lt;/span&gt;! А вот и главное отличие: эффекты filter примеменяются только к фону, а не к содержимому.&lt;/p&gt;
&lt;style type=&quot;text/css&quot;&gt;

.backdrop-filter {
    display: inline-block;
    position:relative;
    margin-top: 12px;
}
.backdrop-filter.__with:after {
    content: &#39;&#39;;
    position: absolute;
    top: 0;
    bottom: 0;
    left: 50%;
    right: 0;
    backdrop-filter: sepia(80%);
}
  
.backdrop-filter-tx {
  position: absolute;
  top: 20px;
  left: 50%;
  margin-left: -30%;
  padding: 8px;
  box-sizing: border-box;

  width: 60%;
  background-color: rgba(255,255,255,.7);
}
&lt;/style&gt;
&lt;pre class=&quot;language-css&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-css&quot;&gt;&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;&lt;span class=&quot;token selector&quot;&gt;.backdrop-filter.__with:after&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;{&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;  &lt;span class=&quot;token property&quot;&gt;content&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;token string&quot;&gt;&quot;&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;  &lt;span class=&quot;token property&quot;&gt;position&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;:&lt;/span&gt; absolute&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;  &lt;span class=&quot;token property&quot;&gt;top&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;:&lt;/span&gt; 0&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;  &lt;span class=&quot;token property&quot;&gt;bottom&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;:&lt;/span&gt; 0&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;  &lt;span class=&quot;token property&quot;&gt;left&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;:&lt;/span&gt; 50%&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;  &lt;span class=&quot;token property&quot;&gt;right&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;:&lt;/span&gt; 0&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;  &lt;span class=&quot;token property&quot;&gt;backdrop-filter&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;token function&quot;&gt;sepia&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;(&lt;/span&gt;80%&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;}&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;div class=&quot;backdrop-filter __with&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;backdrop-filter-tx&quot;&gt;Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua&lt;/div&gt;
  &lt;img src=&quot;https://kweyjibo.com/posts/state-of-css/i/exp.jpg&quot; alt=&quot;Example&quot;  width=&quot;320&quot; /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Я использовала псевдоэлемент для наложения эффекта через backdrop-filter. И с его помощью получилось накрыть часть фотографии.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;А это эффект, если вы используеть filter.&lt;/p&gt;
&lt;style type=&quot;text/css&quot;&gt;
    .img-filter {
    filter: sepia(80%);
  }
&lt;/style&gt;
&lt;pre class=&quot;language-css&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-css&quot;&gt;&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;&lt;span class=&quot;token selector&quot;&gt;.img-filter&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;{&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;  &lt;span class=&quot;token property&quot;&gt;filter&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;token function&quot;&gt;sepia&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;(&lt;/span&gt;80%&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;}&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;div class=&quot;backdrop-filter __filter&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;https://kweyjibo.com/posts/state-of-css/i/exp.jpg&quot; alt=&quot;Example&quot; class=&quot;img-filter&quot; width=&quot;320&quot; /&gt;
  &lt;div class=&quot;backdrop-filter-tx&quot;&gt;Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Если нужно наложить частичный эффект, то можно использовать backdrop-filter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Из нового увидела &lt;span class=&quot;article-at __yellow&quot;&gt;View Transition API&lt;/span&gt;. Джек Арчибальд в &lt;a href=&quot;https://developer.chrome.com/docs/web-platform/view-transitions/&quot;&gt;статье&lt;/a&gt; подробно рассказывает почему это важно и нужно. Оно уже есть и поддерживается в Chrome, но это экспериментальная штука. Насколько я понимаю, комитет пытается понять нужно оно миру или нет. На &lt;a href=&quot;https://www.w3.org/TR/css-view-transitions-1/&quot;&gt;сайте организации&lt;/a&gt; есть статус и еще больше описания.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;color-scheme&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Свойство позволяет указать цветовую схему элементу. Синтаксис&lt;/p&gt;
&lt;pre class=&quot;language-css&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-css&quot;&gt;&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;&lt;span class=&quot;token selector&quot;&gt;:root&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;{&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;  &lt;span class=&quot;token property&quot;&gt;color-scheme&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;:&lt;/span&gt; light dark&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;}&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Хорошая статья со всеми подробностями на &lt;a href=&quot;https://css-tricks.com/almanac/properties/c/color-scheme/&quot;&gt;css-tricks&lt;/a&gt;. Внизу у автора приведена табличка с поддержкой по браузерам.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На каждое свойство можно написать целую статью и провести множество экспериментов. Я стараюсь лишь обозначить новики со ссылками на источники. В свое время все эти свойства были бы мне полезны, но увы еще не были разработаны.&lt;/p&gt;</content>
  </entry>    

  <entry>
    <title>Здравоохранение в Нидерландах</title>
    <link href="https://kweyjibo.com/posts/health-care/" />
    <updated>2023-08-21T00:00:00Z</updated>
    <id>https://kweyjibo.com/posts/health-care/</id>
    <content type="html" xml:lang="en">&lt;div class=&quot;article-center&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;https://kweyjibo.com/posts/health-care/images/img.jpg&quot; alt=&quot;Paracetamol&quot; width=&quot;329&quot; /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h1&gt;Начало. Страшилки из России&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;И так, приступим. Перед переездом в Нидерланды я слышала страшилки про местную медицину, особенно от самих русских врачей, как тут всех доводят до реанимации, а потом что-то начинают делать. Один русский доктор рассказывал, как его пациенты приезжают лечиться к нему из Европы, потому что там не лечат, а просто дают пить парацетамол и отправляют домой. Объяснил он это тем, что больницы так зарабатывают: за операции они получают много денег. Никому не выгодно лечить пациентов на начальной стадии. Окей. Постараюсь немного развеять мифы и сделать картину происходящего более понятной&lt;/p&gt;
&lt;section&gt;
&lt;span class=&quot;article-at __shift __yellow&quot;&gt;
Самое главное слово, которое нужно запомнить - &lt;span class=&quot;article-bold&quot;&gt;менталитет&lt;/span&gt;.
&lt;/span&gt;
&lt;/section&gt;
&lt;h1&gt;Первое, что нужно сделать до переезда&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Необходимо выбрать страховку, а именно &lt;span class=&quot;article-at __yellow&quot;&gt;компанию - страховщика&lt;/span&gt;. Да-да. В Нидерландах нет бесплатной медицины и нужно каждый месяц платить, как за коммуналку, медицинскую страховку. Это и хорошо и плохо одновременно. Плохо - она не из дешевых. Может колебаться от &lt;strong&gt;€135&lt;/strong&gt; до &lt;strong&gt;€200&lt;/strong&gt;. Я особо порядок цен не знаю, но что-то около того. Есть базовая страховка, есть расширенная. Все зависит от компании, какие услуги включены туда и туда. Надо внимательно читать условия.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Из новости за 2022 год я вижу, что &lt;span class=&quot;article-at __yellow&quot;&gt;цена базового полиса медицинского страхования составит &lt;strong&gt;€137,50&lt;/strong&gt; на 2023-ий год&lt;/span&gt;. И, вроде бы, так оно сейчас и есть на текущий момент. И не всем людям, проживающим в Нидерландах, такое по силам. Есть малоимущее население, для которых каждый цент важен. Но обычно малоимущие получают субсидии на лечение от правительства. В общем, тут всячески пытаются всем помочь.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вот этот сайт &lt;a href=&quot;https://www.independer.nl/zorgverzekering/intro.aspx&quot;&gt;independer.nl&lt;/a&gt; поможет с выбором страховки.&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;Первое, что нужно сделать после переезда&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Найти постоянное жилье. Когда мы сделали это, то сразу &lt;span class=&quot;article-at __yellow&quot;&gt;встали на учет в ближайшей практике у дома&lt;/span&gt;, которую нам еще рекомендовала наша хозяйка квартиры. Они сразу нас записали к себе, потому что в ковидные времена проблем с местами не было. Некоторые люди вернулись на родину, кто-то просто не мог переехать жить сюда, поэтому такого большого потока экспатов не было и большинство вещей нам давалось легче, чем сейчас переезжающим.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Первое время мы делали заявку на прием по телефону. Но...&lt;/p&gt;
&lt;section&gt;
&lt;p class=&quot;article-at __shift __green&quot;&gt;
На самом деле в Нидерландах есть приложение &lt;span class=&quot;article-bold&quot;&gt;Uw Zorg Online&lt;/span&gt;, через которое можно делать заявку, написать сообщения в практику, просматривать историю болезней и выписанных лекарств.
&lt;/p&gt;
&lt;/section&gt;
&lt;p&gt;Приложение не без проблем, но основную функцию выполняет. Сейчас я все делаю через него. Тем более, если есть проблемы с языком, то использовать app для общения с лечащим доктором (он же семейный доктор или &lt;span class=&quot;article-at __yellow&quot;&gt;gp&lt;/span&gt;, расшифровывая &lt;span class=&quot;article-at __yellow&quot;&gt;general practitioner&lt;/span&gt; - eng.) намного проще. Кстати, отмечу сразу, что мы не всегда ходим к одному gp. Иногда мы водим своего ребенка к коллеге нашего доктора, ибо он нам нравится больше по общению. Но тема детей и врачей - это отдельная история. Возможно, я напишу и про нее.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Когда создаете заявку на прием (&lt;span class=&quot;article-bold&quot;&gt;afspraak&lt;/span&gt;-dutch), то нужно еще будет чиркнуть пару строчек о причинах визита. Лучше указывать реальную причину, потому что выдуманная сразу станет очевидной ложью на приеме.&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;Прием и как работает система&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Первый раз на прием я пошла через два месяца после переезда с жалобами на кашель. Меня спокойно приняли и выслушали, выписали лекарства (не парацетамол). Хотя, пришлось на тот момент перед приемом съездить и сдать тест на ковид. Никто потом не спрашивал с меня бумаг: мне просто поверили на слово, что тест отрицательный, и пустили на прием. Тест я тоже сдавала бесплатно. &lt;span class=&quot;article-at __yellow&quot;&gt;GP действует обычно по протоколу&lt;/span&gt;: дает лекарства, которые покрываются обычно страховкой. Месяц или около того их нужно принимать. Если нет улучшений, то gp может провести исследования. Это конечно не УЗИ или рентген, но он может попросить сдать кровь в пратике или отправить в лабораторию. &lt;span class=&quot;article-at __yellow&quot;&gt;Если анализы не очень и лекарство не сработало, направляют в госпиталь к специалистам.&lt;/span&gt; Очень часто пишут, что надо ждать месяц, а то и пол года очереди на прием в госпиталь. У меня никогда такого не было. Максимум - неделя.&lt;/p&gt;
&lt;section&gt;
&lt;p class=&quot;article-at __shift __green&quot;&gt;
GP делает в системе запрос (reference), отправляя в электронном виде его в госпиталь. Там его обрабатывают и звонят уже вам для записи на прием. Иногда можно записаться самому через сайт госпиталя, если это поддерживается.
&lt;/p&gt;
&lt;/section&gt;
&lt;p&gt;Есть один момент: когда звонят из госпиталя, чтобы записать на прием к специалисту, то обязательно спрашивают - &lt;span class=&quot;article-at __yellow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;article-bold&quot;&gt;&amp;quot;у вас экстренное?&amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; Если вы говорите &amp;quot;да&amp;quot;, то вас могут принять в тот же день. Никто никогда здесь не отказывает в осмотре/приеме, если у человека действительно есть осложнения или угрожающие жизни вещи. Да, тут сложно с вызовом скорой. Ее как таковой нет. Я сама ездила на прием с температурой 39.5. Брала такси и ехала. Высокая температура не повод нагружать систему здравоохранения. Вот если человек не отвечает, не двигается или плохо дышит (не дышит совсем) - это повод звонить &lt;span class=&quot;article-at __yellow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;article-bold&quot;&gt;112&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;. В остальных случаях можно добраться на машине/такси в госпиталь.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Иногда gp отправлял меня в госпиталь сразу на первом приеме: без проблем давал направление. Так было в случае с болью в груди с одной стороны. Мне позвонили из госпиталя через два часа и назначили через неделю обследование. Могу отметить, что дело было летом. А лето - это время отпусков. И, возможно, мне очень повезло и я быстро все сделала. Но они сильно были обеспокоены моей проблемой, и сами еще сделали дополнительное обследование. Понимаете? Никто не собирался доводить меня до реанимации. У меня была реальная жалоба и я получила помощь. Надеюсь, один миф я развеяла. И это не единственный случай. Я обращалась еще с проблемами и никогда не получала отказа. Меня всегда обследовали, дообследовали. Возможно, это связано с возрастом: чем старше человек, тем его тщательнее обследуют.&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;Обследование населения или проверки на заболевания&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Когда я приехала в Нидерланды, то сразу же получила письмо на обследование от государства: &lt;span class=&quot;article-at __yellow&quot;&gt;скрининг&lt;/span&gt; для женщин на онкологию. Это исследование делается бесплатно. Проводится раз в 5 лет до 50-ти лет, а потом чаще. Так же женщины после 50-ти получают приглашения на маммографию, различные мазки и etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Теперь о проблемах. Нидерланды действительно признают, что иногда из-за нехватки финансирования системы здравоохранения часть онкологических заболеваний выявляется слишком поздно. Либо люди поздно сами приходят, либо нет медперсонала. Такое есть. Но страна хотя бы признает проблему. Действительно, скрининги до 50-ти необходимо проводить чаще. Возможно, в скором времени это исправят. Но всегда можно обратиться к gp, сказать, что вас беспокоит то-то и вы хотели бы сделать исследование раньше. Я пока не получала отказа.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В целом, пожилому населению уделяют большое внимание. И чтобы это было неизменным, обычно просят не перегружать систему здравоохранения и ходить на прием к gp с действительно с серьезными проблемами. Часть можно решить при телефонном разговоре. Я сама не против телефонной консультации. Но меня обычно всегда просят приехать в практику.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Еще один момент: если в семье была у кого-то (мама, папа, бабушка, дедушка) онкология до 50-ти лет, то к пациенту из такой &lt;span class=&quot;article-at __yellow&quot;&gt;группы риска&lt;/span&gt; будут относиться очень аккуратно. Во-первых, сделают специальные тесты. Во-вторых, &lt;span class=&quot;article-at __yellow&quot;&gt;скрининги будут чаще&lt;/span&gt;, чем для людей из обычной группы. Отмечу, что все это входит в страховку.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я помню только два случая, когда я платила за лекарства - это был крем. В остальных случаях все покрывает страховая. Антибиотики точно. Для детей даже увлажняющие крема по назначению врача покрывает страховка.&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;А теперь о ноющем в социальных сетях контенте&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;И так, наверное, очень часто все встречают плачущих людей, которые не нашли отклика у врачей в Нидерландах. И фразы типа: &amp;quot;я лечу зубы только у себя в Кукуевске&amp;quot;, &amp;quot;я езжу сдавать анализы только к себе домой&amp;quot;, &amp;quot;я делаю операции у своего хирурга Васи в погребе дома&amp;quot; и etc. Честно, я не знаю, что с этими людьми не так. Либо у них отсутствует язык (не физически, а английский хотя бы, чтобы изъясняться), либо это &lt;span class=&quot;article-at __yellow&quot;&gt;менталитет&lt;/span&gt; такой. В обще, лететь домой и тратить еще попутно деньги на перелет - это такое себе занятие. Потому что в Нидерландах есть лаборатории, где можно сдать кровь на анализ без врача. Есть клиники, где можно сделать операцию без направления gp. Если посчитать расходы на перелет и т.п., то примерно так и выйдет. А если осложнения после операции? Нидерландским врачам еще тут разбираться, что хирург Вася там наделал в своем погребе с вами.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мне бы хотелось пожелать всем просто учить разговорный английский. Он легкий. &lt;span class=&quot;article-at __yellow&quot;&gt;Врачи без проблем говорят на английском.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;section&gt;
&lt;p class=&quot;article-at __shift __green&quot;&gt;
Нидерланды - это самая англоговорящая страна в ЕС. Английский язык используется везде.
&lt;/p&gt;
&lt;/section&gt;
&lt;p&gt;Тут даже пытаются бороться с английским, потому что сами нидерландцы предпочитают больше говорить на нем.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В госпиталях есть переводчики (если правильно поняла, бесплатно). Я точно знаю, что такие есть для экспатов из Индии и Китая. Но на прием можно брать с собой кого угодно, кто поможет вам рассказать все о своей проблеме. Тут нет на это запретов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Иногда бывает или кажется, что доктора действительно не берут во внимание проблему со здоровьем. У них тут так: даю время, чтобы прошло само. Они предпочитают не вмешиваться сильно в работу организма. Я могу по опыту сказать, что любая операция наносит непоправимый ущерб организму в той или иной степени. Сходить и что-то себе удалить - не проблема, но организм потом может не адаптироваться, а начать еще больше барахлить. Иногда, если есть ощущение, что действительно что-то не так, то стоит быть более настойчивым. Сказать, что очень сильно беспокоит и только посещение специалиста решит проблему. Не должны отказать в этом. Мне не отказывали.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;article-at __yellow&quot;&gt;GP - это действительно врата между вами и узконаправленными специалистами.&lt;/span&gt; И не каждого просто так пропустят. С другой стороны, это позволяет делать систему здравоохранения более качественной, более сильной. Потому что если вы попадаете к специалисту, то вы оказываетесь в надежных руках. Это не так как на родине у непонятных врачей с купленными степенями и раскрученными рейтингами на сайтах - отзовиках. В свое время я потратила на этих &amp;quot;докторов&amp;quot; много времени и денег. Конечно, первого очень жалко. В любом случае, если будут апдейты в худшую сторону, я напишу и об этом. Сейчас достаточно тяжелое время. Система в Нидерландах буксует, а временами совсем показывает плохие результаты в медицине.&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;Вывод&lt;/h1&gt;
&lt;section&gt;
&lt;p class=&quot;article-at __shift __green&quot;&gt;
Не бывает идеальных стран с идеальной системой охраны здоровья.
&lt;/p&gt;
&lt;/section&gt;
&lt;p&gt;Нет. Везде есть минусы. Я знаю одно, что в Нидерландах никого не оставляют. Пытаются спасти всех. Вот когда у очередной бабушки приступ приезжают и скорые, и полиция, и пожарные - по несколько машин на вызов. Летают медицинские вертолеты постоянно. Экстренные службы у них работают на отлично.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Иногда бывают случаи, что что-то не покрывает страховка. Но всегда можно уточнить информацию у своей страховой компании. У нас тоже было несколько трат, которые страховая не покрыла. И цены очень высокие на медицинское обслуживание. Особенно мы потратились, когда я сдавала пару анализов при беременности. Но с 2022-ого года их взяли и включили в страховку. Поэтому программу здравоохранения совершенствуют. Самое главное, &lt;span class=&quot;article-at __yellow&quot;&gt;население жалуется - правительство дорабатывает&lt;/span&gt;. По крайне мере, старается. И главное, что тут работает все это.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Иногда я думаю, что нас очень сильно избаловали на родине приездами скорой на различные пустяки. Система большая и раздутая. Приходится делать упор на количество, а не на качество. Поэтому люди получают очень часто неквалифицированную помощь. Что с этим делать, думайте сами. Может, просто бесплатная медицина не так уж и хорошо.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Не болейте! Будьте здоровы!&lt;/p&gt;</content>
  </entry>    

  <entry>
    <title>Blog переехал на 11ty</title>
    <link href="https://kweyjibo.com/posts/moved-to-eleventy/" />
    <updated>2023-08-03T00:00:00Z</updated>
    <id>https://kweyjibo.com/posts/moved-to-eleventy/</id>
    <content type="html" xml:lang="en">&lt;p&gt;Перевезла свой блог на &lt;a href=&quot;https://www.11ty.dev/&quot;&gt;Eleventy&lt;/a&gt; - простой генератор статических сайтов. Достаточно удобный и практичный. Есть много плагинов для различных нужд.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;article-img __top&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://kweyjibo.com/posts/moved-to-eleventy/images/img.jpg&quot; alt=&quot;cup of smoothie&quot; width=&quot;400&quot;/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</content>
  </entry>    

  <entry>
    <title>Покупка жилья в Нидерландах</title>
    <link href="https://kweyjibo.com/posts/netherlands-hausing/" />
    <updated>2023-03-29T00:00:00Z</updated>
    <id>https://kweyjibo.com/posts/netherlands-hausing/</id>
    <content type="html" xml:lang="en">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;This is the house that Jack built&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2&gt;Introduction&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Мне сложно сейчас будет описать ситуацию на рынке жилья в Нидерландах. Она меняется каждый месяц. Но расскажу,
как это было у нас.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Хотелось бы написать в кратце и без воды. Но тогда, возможно, картина может показаться неполной. Постараюсь описать основные детали
и, наверное, отличие от российской покупки. Потому что когда-то давно я имела возможность купить квартиру в ипотеку и в России. Поэтому могу поверхностно сравнить оба процесса.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Маклер/Агент&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Если, вдруг, вы задумались о покупки жилья в Нидерландах, и серьезно решили пойти на этот шаг, то рекомендую сразу найти &lt;span class=&quot;article-bold&quot;&gt;маклера&lt;/span&gt;.
Это такой специалист, который поможет делать ставки (ну почти как на ипподроме), вести все диалоги с другой стороной, т.е. с маклером/агентом, который представляет интересы продавца и много еще чего. Услуги его недешевы, но возвращаются назад после сделки государством. Насколько я помню, это работает только для экспатов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Почему маклер так важен?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Маклер:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;всегда говорит на родном местном языке, что означает никаких межъязыковых проблем при договоренности, сделки и т.п.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;знает, как правильно составить рекомендательное письмо для продавца. Это долгая история, но поверьте - это важно.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;расскажет вам про ваши шансы на ипотеку. И в обще, подготовит и рассмотрит с вами возможные варианты кредита. Этот пункт работает, если у вас маклер с расширенными опциями до ипотечного агента.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;иногда выезжает на объект для его осмотра. Это тоже важно, ибо &amp;quot;глаз-алмаз&amp;quot; лучше обнаружит недочеты и сообщит вам.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;проверяет понравившийся вам объект на наличие юридических тонкостей.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Возможно, что-то еще. Но нас волновали только некоторые пункты из перечисленных. Для нас был важен найм этого специалиста, потому что мы не знали местного рынка и не говорили на местном языке.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Кто такие &lt;span class=&quot;article-bold&quot;&gt;агенты по ипотеке&lt;/span&gt;. Агенты - это ипотечные консультанты. Они есть в каждом банке. Но бывает так, что маклер, он же и агент. И вот такие специалисты помогут не только преобрести жилье, но и оформят фактически за вас ипотеку: найдут банк, предоставят вам выгодные предложения (вы только выберете), помогут оформить все документы (вы только ставите подписи, внимательно изучив N-ое количество страниц). И все.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Где искать жилье. Просмотры&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Искать все там же, на funde. Или прямо на сайте риэлторских агентств. Видите понравившееся жилье, пишите письмо или заполняете форму обратной связи. Вам перезвонят и вы договоритесь о дне недели и времени просмотра. Из-за высокого спроса вы можете быть ни одни на просмотре или пойти на объект через неделю-две. К сожалению, несмотря на рост ипотечной ставки и рост цен на жилье, спрос лишь немного снизился. А предложений очень мало, особенно жилье в энергоэффективность A,B,C.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На просмотр мы ходили сами, без маклера. Связывались с агентством, представляющим понравившуюся квартиру и без каких-то проблем получали приглашение. Единственное, помимо нас на просмотре могла быть еще толпа покупателей и много агентов. Иногда на funda я вижу open haus. Скорее всего там можно беспрепятственно приходить и смотреть в отведенные часы жилье.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;I like it&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;И вот настал тот момент, когда вы нашли жилье своей мечты. Вы готовы покупать. И тут начинается самое сложное во всем пути. Я бы никогда не подумала, что на квартиры бывает аукцион. У нас так было практически везде. При чем аукционы были закрытыми. Что все это значит: потенциальные покупатели делали ставки, но закрытые - никто не знал, сколько ставит другой участник. Система &lt;span class=&quot;article-bold&quot;&gt;bid&lt;/span&gt;-ов бывает еще и открытой: когда можно видеть последнюю ставку. Но такой тип аукциона большая редкость.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Изначально жилье выставляется с определенным ценником, допустим 350к евро. Это не означает, что вы его купите за эту стоимость. В большинстве случаев это стартовая цена и хозяин ждет предложения. На момент, когда мы покупали, ставки были очень высокие. Это было пиковое время. Мы делали достаточно высокий bid по рекомендации нашего маклера. И эта информация тоже закрытая, т.е. другие маклеры не видят, какую ставку сделал каждый. В общем, покупка - это та еще лотерея. Но я видела в русских группах, что люди редко, но справляются с покупкой без маклера. Это нервы, время. Если хотите быстро и надежно, как вышло у нас, то маклер вам в руки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В общем, покупка жилья сейчас в Европе достаточно дорогое удовольствие. И прежде, чем идти на такой шаг, надо все хорошо взвесить. Мы пошли на него, потому что у нас родился ребенок и мы собираемся тут обосноваться. Потому что брать ипотеку и покупать жилье на год - это не выгодно. Еще очень сильно начали расти цены на арендную стоимость жилья. Т.е. вы платите либо ренту, либо ипотеку, при этом ежемесячные платежи равно сопоставимы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Все время нужно взвешивать варианты и выбирать лучший. На социальное жилье, которое достаточно дешевое, мы не можем претендовать. Еще плюсы своего жилья: вы должны только банку. Пока вы платите, все хорошо. Если арендовать, то там куча нюансов. Из своего опыта в Нидерландах я поняла, что тут я никак не защищена ни от чего. Только от неправомерного выселения хозяевами. В целом, дела обстоят достаточно плачевно. Покупка может оказаться не только вложением денег, но и оказать сберегательный эффект для нервной системы. Сейчас мне намного спокойнее в своем жилье. Я чувствую себя комфортно.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Сделка&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Если ваш bid выигрывает, то ваш маклер сообщает вам об этом: письмом, звонком - неважно. Важно, что у вас есть время на передумать. Пока готовится договор продажи-покупки, пока вы его читаете, то можете съехать абсолютно беспрепятственно. Насколько я помню, на обдумывание дается 3-4 дня. И еще в это время можно заказать проверку квартиры специалистом на асбест, замер площадей и прочие технические нюансы. Нам этот специалист обошелся в 500 евро. Зато он нам нашел кривой пол в ванной. Когда уже подпишите договор продажи-покупки, то уже нужно будет платить неустойку за расторжение договора. Оплата неустойки примерно 10-20% (я не помню точно) от окончательной стоимости жилья. В общем, нюансы есть. Если все устраивает, то идет поиск подходящего ипотечного банка и предложения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Далее два пути: ваш маклер, он же агент по ипотеке, готовит вам предложения из банков. Если у вас не такой многофункциональный маклер, то обычно у каждого банка есть свои ипотечные консультанты, которые помогают со всем. В любом случае весь путь, от заключения всех договоров до получения ключей, очень простой. Я особо не вникала в весь процесс: просто подписывала бумаги в электронном виде. С владельцем квартиры, маклерами с обеих сторон, переводчиком (все зачитывание важных документов идет на нидерландском) и самим нотариусом мы встречались один раз на подписании договора продажи-покупки или передачи ключей.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Отвечу сразу на вопрос по ипотеке: а что будет, если банк не одобрит? Ничего. Сделка автоматически расторгается без всяких неустоек. Этот пункт должен быть прописан в самом договоре продажи-покупки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На самом деле все довольно легко проходит, что это не мешает работе, отпуску и etc. Документы все подписываются в электронном виде, встреча только одна. И вот это огромный плюс. Я вспоминаю, как я это делала в России: одно посещение банка на одобрение ипотеки стоило мне тогда 3-4 часа, да еще с какими-то проверками и странными вопросами. Потом беготня к застройщику. Хотя, купить квартиру на котловане было плевое дело: никаких аукционов и очередей. Да, я забыла отметить, что в России я покупала новострой.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если делать вывод: то в покупке жилья ничего сложного нет. Своему маклеру вы предоставляете сведения о своих доходах. Далее вам рассчитывают ценовой потолок ваших возможностей, исходя из чего вы рассматриваете потенциальное жилье. Хотите с видом на море, хотите только label A и etc. Все зависит от этого потолка и ваших пожеланий. Особо не повыбираешь: как я писала выше, спрос огромный, предложений мало. Особенно мало на класс жилья с энергоэффективностью A и B. Это фактически нереально купить. Ну или можно приобрести, но за достаточно высокую стоимость. Можно выжидать, но и то не факт, что получится выиграть сделку. Какие-то объекты не успевают дойти до funda: скупают моментально.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Расходы&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В этом пункте хочу просто отметить расходы при покупке. Первое, что вы оплачиваете - это услуги маклера/агента. Цену не подскажу: везде разная. Потом вы платите налог с покупки. Еще оплачиваете услуги нотариуса, переводчика и может что-то еще. Т.е. у вас в целом выходит примерно 8-10% расходов от стоимости жилья. Это тоже нужно учитывать. Экспатам возвращается расход, потраченный на услуги маклера/агента. Информацию можно проверить на местных государственных порталах.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Вывод&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Если подводить итоги, то схема приобретения жилья достаточно прозрачная и простая. Вопрос заключается только в доступности. Сейчас в Европе, не только в Нидерландах, в принципе, везде рынок недвижимости перегрет. Конечно, хочется чаще жить с комфортом в большом городе, чтобы магазины, большие моллы были в шаговой доступности. А если есть машина, то можно выбрать и пригород. Но я скажу честно, что и там и там цены достаточно высокие. Возможно, в каких-то случаях, аренда будет намного выгоднее. Но все познается в сравнении и возможностях.&lt;/p&gt;</content>
  </entry>    

  <entry>
    <title>Update</title>
    <link href="https://kweyjibo.com/posts/update/" />
    <updated>2022-11-09T00:00:00Z</updated>
    <id>https://kweyjibo.com/posts/update/</id>
    <content type="html" xml:lang="en">&lt;p&gt;Немного оживить мой блог меня сподвигла ситуация в некоторых социальных сетях, которая произошла с неделю назад.
Мне взяли и просто удалили аккаунты. Все. Я их восстановила. Но не все. Думаю, что делать.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Времена сейчас такие, что все хлипко, как лед в весенний период. Поэтому хочу попробовать оживить блог.
Хочется начать писать тут и постепенно перейти на английское изложение. Это не произойдет быстро, но произойдет, однако.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Из бытовых вопросов в ближайшее время я напишу заметки о покупке недвижимости и общем экономическом состоянии в Нидерландах.
Последнее может сильно меняться, ибо ничто не вечно и очень быстротечно. В своем блоге я могу выражать свое мнение как угодно и не бояться быть забаненной, или удаленной. Сейчас фоново обдумываю систему лайков и RSS. Картинки тоже будут. Их я нашла где хранить. Будут ли они появляться в социальных сетях? Хороший вопрос.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В общем, постараюсь калякать. И много. И позитивного.&lt;/p&gt;</content>
  </entry>    

  <entry>
    <title>Беременность и роды в Нидерландах</title>
    <link href="https://kweyjibo.com/posts/netherlands-baby/" />
    <updated>2022-01-04T00:00:00Z</updated>
    <id>https://kweyjibo.com/posts/netherlands-baby/</id>
    <content type="html" xml:lang="en">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Все будет хорошо, главное верить&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;article-navigation_cnt&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;article-navigation __yellow&quot;&gt;
    &lt;span class=&quot;posts-block-right __yellow&quot;&gt;
      &lt;span class=&quot;article-navigation_i&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;https://kweyjibo.com/posts/netherlands-baby/#keep&quot; class=&quot;article-navigation_lk&quot;&gt;Сохранение беременности&lt;/a&gt;
      &lt;/span&gt;
      &lt;span class=&quot;article-navigation_i&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;https://kweyjibo.com/posts/netherlands-baby/#eco&quot; class=&quot;article-navigation_lk&quot;&gt;ЭКО&lt;/a&gt;
      &lt;/span&gt;
      &lt;span class=&quot;article-navigation_i&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;https://kweyjibo.com/posts/netherlands-baby/#csection&quot; class=&quot;article-navigation_lk&quot;&gt;Кесарево сечение&lt;/a&gt;
      &lt;/span&gt;
      &lt;span class=&quot;article-navigation_i&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;https://kweyjibo.com/posts/netherlands-baby/#delivery&quot; class=&quot;article-navigation_lk&quot;&gt;Обычные роды&lt;/a&gt;
      &lt;/span&gt;
      &lt;span class=&quot;article-navigation_i&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;https://kweyjibo.com/posts/netherlands-baby/#edelivery&quot; class=&quot;article-navigation_lk&quot;&gt;Преждевременные роды&lt;/a&gt;
      &lt;/span&gt;
      &lt;span class=&quot;article-navigation_i&quot;&gt;
        &lt;a href=&quot;https://kweyjibo.com/posts/netherlands-baby/#kraamzorg&quot; class=&quot;article-navigation_lk&quot;&gt;Kraamzorg&lt;/a&gt;
      &lt;/span&gt;
    &lt;/span&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;article-navigation __green __small&quot;&gt;
    &lt;span class=&quot;article-navigation_i&quot;&gt;
      Huisarts (нид.) - терапевт
    &lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;article-navigation_i&quot;&gt;
      Midwife (нид.) - акушерка
    &lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;article-navigation_i&quot;&gt;
      Kraamzorg (нид.) - забота после родов
    &lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;article-navigation_i&quot;&gt;
      NIPT-тест - noninvasive prenatal testing
    &lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;article-navigation_i&quot;&gt;
      Consultatiebureau - детский центр
    &lt;/span&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Я не собираюсь в данной статье ругать нидерландскую медицину или восхвалять ее. Хочу просто поделиться опытом. Опыт вышел
определнно полезный. И так, приступим-с.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Ведение беременности&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В Нидерландах совсем другой подход к данной ситуации: женщины не сдают по 100500 анализов каждую неделю,
не делают изнуряющих узи в большом объеме и etc. Обо всем ниже.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В первую очередь об &amp;quot;особенном положении&amp;quot; необходимо сообщить своему &lt;span class=&quot;article-mark&quot;&gt;huisarts&lt;/span&gt;. Далее huisarts отправит в госпиталь или медицинский центр в отделение гинекологии с целью постановки на учет по беременности. Происходит это обычно на &lt;span class=&quot;article-bold&quot;&gt;12-ой неделе&lt;/span&gt; на очном приеме с контрольным узи у гинеколога. Почему я делаю акцент на &amp;quot;очном&amp;quot;? Как бы не было парадоксально, но иногда прием проходит по телефону. Да, такое случается.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В Нидерландах (да, наверное, как и в остальном мире, кроме РФ) изначально нужно обращаться к своему huisarts. Только он принимает решение о направление к специалисту или пробует помочь самостоятельно. Huisarts - это целая мультизадачная машина, которой необходимо постараться решить проблемы и не пустить вас дальше, дабы не перегружать систему. Медицина в Нидерландах не из дешевых. Все huisarts и медсестры сидят в отдельных небольших практиках. Обычно это маленькие мини-клиники. Об этом подробнее я расскажу в другой раз.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Так как на момент написания статьи, да и в целом последнего года, в мире бушует эпидемия вируса, то первый прием проходит по телефону. Да-да, обычный созвон с врачом. По телефону пытаешься объяснить все, что с тобой происходит. Доктор, конечно, может решить, что вам срочно нужно на прием, или даст рекомендации. Все зависит от жалоб.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В один из прекрасных дней мне начинает нездоровиться. Я понимаю, что что-то со мной точно не так. И еще через пару дней я вижу две полоски. Я позвонила своему huisarts и сообщила новость. Она направила сразу же в госпиталь.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Дальше все пошло-поехало достаточно быстро. Меня приняли пораньше, потому что были причины. Первый раз по показаниям узи мне сделали на 9-ой неделе, и все оказалось супер. На приеме сразу пригласили на 12-ую неделю, ибо &lt;span class=&quot;article-bold&quot;&gt;на учет&lt;/span&gt; ставят только на ней. После постановки на учет нужно выбрать, где наблюдать беременность. Есть два варианта развития событий: оставаться в госпитале при отделении, либо искать практику, но уже с &lt;span class=&quot;article-mark&quot;&gt;midwife&lt;/span&gt;. В любом случае беременность в Нидерландах наблюдает акушерка. Так как у меня непростая ситуация, я смогла получить направление на наблюдение у гинеколога в клинике с русскими врачами. И да, такое возможно. Можно заморочиться и подыскать клинику, где врачи говорят на родном языке, и попросить туда направление. Если причины на это есть, то huisarts (направление дает только он) без проблем отправит туда.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если беременность протекает обычно, то &lt;span class=&quot;article-bold&quot;&gt;УЗИ делают 2 раза&lt;/span&gt; (по страховой): на 12-ой неделе (для постановки на учет) и 20-ой (скрининг). На 20-ой - это полное обследование плода на физические проблемы. Еще &lt;span class=&quot;article-bold&quot;&gt;до 16-ой недели&lt;/span&gt; можно (не обязательно) сдать кровушку для выполнения &lt;span class=&quot;article-mark&quot;&gt;NIPT-теста&lt;/span&gt;. Это специальный тест на генетические заболевания. И на момент написания статьи он является платным. Так же как и скрининг на 13-ой неделе (входит в страховку с сентября 2021-ого). Я сделала все, понимая необходимость и важность данных процедур. Скрининг-узи вышло около &lt;span class=&quot;article-bold&quot;&gt;170 евро&lt;/span&gt; (мне пришлось его оплатить, потому что он был раньше сентября), а NIPT-тест - чуть более &lt;span class=&quot;article-bold&quot;&gt;180 евро&lt;/span&gt;. Я бы не рекомендовала экономить на них. В этом году &lt;span class=&quot;article-bold&quot;&gt;с сентября&lt;/span&gt; в Нидерландах скрининговое УЗИ на 13-ой неделе сделали &lt;span class=&quot;article-bold&quot;&gt;по страховой&lt;/span&gt;. За все ведение беременности я оплатила только эти два исследования. Все остальное покрыла страховка. Делать УЗИ после 30-ой недели или нет, решение принимает акушерка. Мои знакомые за всю беременность делали только три УЗИ: первое на 12-ой и потом два скрининга, о которых писала выше. Более им не потребовалось.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Акушерку нужно выбирать хорошо. Очень много читала в русских группах на FB о вечных проблемах с ними: различные конфликты, недопонимания. Акушерка, которая ведет беременность, присутствует и на родах, являясь главным действующим лицом. Поэтому очеь важно, чтобы между акушеркой и беременной установились довирительные отношения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ну вот и все собственно: никаких каждонедельных походов в поликлиннику, сдачи крови и т.п. Я честно не знаю, как в России: только по наслышке. Но все, что мне известно, то там куча анализов, походов и т.п. Отдельная тема про сохранение беременности.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Сохранение беременности &lt;a name=&quot;keep&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В Нидерландах никто не будет заниматься сохранением беременности &lt;span class=&quot;article-bold&quot;&gt;до 22-ой недели&lt;/span&gt;. Если что-то пошло не так, значит природа так распорядилась. Все. Иногда могут назначить гормон прогестерона. Но и то все зависит от гинеколога. Никто никого не положит в больницу, никаких капельниц с магнезией и т.п. Лежите дома, отдыхайте, кушайте фруктики. С 22-ой недели они еще как-то начинают суетиться. Аборт также можно делать до 22-ой по медицинским показаниям. Допустим, NIPT-тест показал очень плохие результаты. Тогда женщина имеет право официально прервать беременность.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;У меня не было осложнений в начале беременности. Как и не было токсикоза. Все проходило достаточно легко. Но все, что я знаю о проблемных началах беременности, то это очень печально. Хотя, соглашусь скорее с тем, что природа всегда права. Если что-то пошло не так, значит либо женщина не готова, либо есть поломанные цепочки генов внутри плода. Поэтому все заканчивается выкидышем. Организм сам чистится. Надо сделать ретроспективу с лечащим врачом и пробовать еще. Проблему начинают изучать после третьего выкидыша. Да, это тоже грустно. Особенно женщине, которая получает все удары. Но тут только начинают пациенткой серьезно заниматься после третьей неудачи.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;ЭКО &lt;a name=&quot;eco&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Достаточно популярная процедура. Не знаю насчет эффективности.
Если вы только приехали и есть проблемы с репродуктивностью, то опять же идете к huisarts. Дальше по длинной цепочке приведут в специальные центры, которые занимаются ЭКО. ЭКО входит в базовую страховку. Не могу сказать сколько попыток и по каким критериям. Я не дошла до него.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Кесарево сечение &lt;a name=&quot;csection&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;article-bold&quot;&gt;Делается строго по показаниям&lt;/span&gt;. Ни за деньги, ни за молитвы и просьбы, а строго по показаниям, и только по ним. Выписка из больницы происходит &lt;span class=&quot;article-bold&quot;&gt;на третьи сутки&lt;/span&gt;. Это чтобы жизнь медом не казалась. Нельзя придти и сказать: &amp;quot;Я хочу кесарево!&amp;quot; Нет. Тут так это не работает. Тем более в ковидные времена.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Обычные роды &lt;a name=&quot;delivery&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В Нидерландах принято рожать дома. И это факт! Если нет каких-то осложнений во время беременности или заболеваний у роженицы, то рожать предложат дома. И это нормальная практика.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если рожать в госпитале/небольшой практике, то выписка просиходит &lt;span class=&quot;article-bold&quot;&gt;после трех часов&lt;/span&gt; после рождения ребенка. Да, и это тоже факт! Никто вас тут мариновать по 5-7 дней не станет. Если все ок, то роженицу с ребенком через три часа попросят с вещами на выход. Как мне объяснили - так быстрее проходит всстановление. Правда, для домашних родов нужно будет чутка подготовиться. Но это несложно: страховая предоставляет даже специальный родовой набор. Его нужно заказать на 7-ом месяце беременности.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В общем, рожать можно в госпитале, дома, в небольших частных практиках или специальных отелях. О последнем я только читала в интернетах. В госпитале сложно на текущий момент. В частной практике или дома - это самых два нормальных варианта. У меня есть знакомые, кто заключали контракт с госпиталем, но рожали в других местах. Иногда, на момент наступления родов, в госпитале нет мест. Придется ехать рожать в другое место, которое найдет оператор из колл центра. Не все так просто и стабильно. И с этим придется смириться.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Преждевременные роды &lt;a name=&quot;edelivery&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Со мной именно это и случилось. Изначально все шло неплохо, и даже отлично. Но на 24-ой неделе ребенок переворачивается и занимает тазовую позицию (the breech position). То ли это, то ли еще что-то, спровоцировало ранние схватки. Все это время, на протяжении двух месяцев, я испытывала их. Мы ездили несколько раз в госпиталь. Меня обследовали. Диагноз: такое иногда случается. Исход неизвестен. И эта неизвестность очень пугала. Так как все произошло после 22-ой недели, то доктора стали заниматься моим случаем. В госпиталь я попала по направлению из практики от гинеколога. Т.е. напрямую в госпиталь я не могла обратиться. В практике с проблемой помочь не смогли, так как она достаточно серьезная и требовала наблюдения в госпитале.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Отделение в госпитале базировалось на определенном этаже. Оно небольшое, занималось только серьезными и сложными случаями. Такой как раз у меня. По итогу всех наблюдений помочь мне там не смогли. Медперсонал проводил всякие измерения и давал рекомендации. Никаких капельниц, таблеток - ничего. Каждый раз при сильных приступах мы ехали туда. Итог был один: мы уезжали домой после четырех часов наблюдений. И каждый раз я думала все, конец. Но схватки ослабевали и можно было как-то жить дальше, спасаясь душем или упражнениями.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Шли недели, а ребенок не желал переворачиваться обратно. Беременность шагнула дальше 32-ой недели. Это очень важно: роды раньше этой недели были бы легкие, но % выживаемости плода на таком сроке очень маленький. Роды после 32-ой недели означали фактически успех: шанс достаточно большой, что ребенок родиться нормальным. Тем более что по УЗИ пузожитель был абсолютно здоров. С 34-ой недели мне предложили &lt;span class=&quot;article-bold&quot;&gt;акушерский переворот&lt;/span&gt;, чтобы избежать кесарева. Я не буду вдаваться в подробности, почему кесарево плохо. А это действительно не очень хорошо. И не для ребенка, а именно для женщины. Поэтому, изучив вопрос, что это за переворот такой, я согласилась на него. Доктора попросили ознакомиться с информацией на сайте (он на английском и нидерландском).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я попробовала переворот дважды. Он не дал результата: ребенок все так же находился в тазовом предлежании. Из-за того, что во время процедуры было оказано сильное давление на живот, ребенок решил появится на свет на пару недель раньше. При чем 37-ая неделя беременности тут считается нормальной для рождения и ребенок считается доношенным.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В тот вечер, когда все случилось (отошли воды), в госпитале не было свободных мест. Приехали мы туда где-то в 21:35. Дежурный в ночь доктор сообщила, что меня перенаправят в другое место. Но не так все просто: в других госпиталях тоже не было мест. В 2021-ом в Нидерландах повышенная деторождаемость и с свободными койками все плохо. Через час ко мне приходят и говорят: &amp;quot;Будем делать кесарево прямо сейчас.&amp;quot; У меня были и паника и шок. Я не была готова от слова совсем. Но воды уже как два часа отошли и пошли схватки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На операцию оставалась бригада, которая должна была уйти домой после смены, но я чутка подпортила им планы. На утро меня все равно должны были перевезти в другой госпиталь. Я согласилась. А куда мне было деваться? Изначально перевозить хотели через два часа после операции, но решили оставить до утра.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Медперсонал сработал достаточно оперативно: тут у меня в обще нет нареканий. Все действовали быстро и слаженно. Операционная отличается от наших российских и достаточно сильно. В РФ я перенесла несколько операций и там было как-то все грустно. Здесь же светло, современно и уютно. Да, именно, уютно и не пугающе.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Все прошло быстро и закончилось хорошо: новорожденная задышала сама. Не потребовалось каких-то дополнительных мероприятий. Обычно с госпиталем заключают контракт и еще пишут &lt;span class=&quot;article-bold&quot;&gt;план родов&lt;/span&gt;. План родов - это такой специальный список с пожеланиями и обязанностями для медперсонала. Но так как у нас все случилось спонтанно и плана не было, то врачи следовали по стандартному протоколу. В этом плане, к примеру, можно попросить не перерезать пуповину, пока она не отпульсирует, а так же указать пункт, в котором вы хотите, чтобы ребенка выложили вам на грудь на час или более. Ну и всякого тому подобное.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В 8 утра за мной приехала машина. Милые барышни водрузили меня на каталку, затолкали в скорую (та еще жестянка во всех смыслах) и повезли в другой госпиталь. По дороге мы собирали ямки и неровности, из-за которых я выла от боли: шов еще даже не затянулся и слегка кровил. Ощущения были не из приятных. Кстати, муж и ребенок ехали отдельно на Uber, так как в скорой не было для них мест. Тут у нас тоже был легкий шок. Но выбора опять же не было. Муж вез маленькую 8-ми часовую малышку на такси.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Отмечу важное: так как у меня было кесарево, то тут для таких случаев полагается &lt;span class=&quot;article-bold&quot;&gt;отдельная палата&lt;/span&gt;. Так же разрешено оставаться члену семьи круглосуточно в ней. Поэтому муж был все время рядом со мной.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Каждое утро роженицу и ребенка приходит осматривать толпа врачей. Ребенка взвешивают, меряют температуру. Меня не трогали, грубо говоря, руками, а просто задавали вопросы о самочувствии.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Из госпиталя меня выписали на второй день, сославшись на то, что я отлично выгляжу (да, сейчас у меня ползет улыбка до ушей). На самом деле, у них тоже был перегруз по пациенткам и от меня нужно было быстро избавиться. Ходила я на данный момент с трудом, примерно буквой Г. Мы приняли решение покинуть госпиталь. Кое-как мы доехали до дома на Uber домой. И в этот же день к нам пришла познакомиться &lt;span class=&quot;article-mark&quot;&gt;kraamzorg&lt;/span&gt; сестра.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Kraamzorg &lt;a name=&quot;kraamzorg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Если роженицу выписали так рано из госпиталя - это еще не означает, что она останется одна. Нет. В Нидерландах в страховку включена &lt;span class=&quot;article-mark&quot;&gt;kraamverzorgster&lt;/span&gt;. Kraamverzorgster - это специальная медсестра. Она будет приходить домой и поможет новоиспеченной маме во всем, и даже по хозяйству. Сколько дней и часов медсестра будет находиться рядом, необходимо выбрать задолго до родов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сначала мы выбрали практику в самой страховой компании, которая предоставляет таких медсестер. Сделать это можно сразу после постановки на учет по беременности. Затем на 31-ой неделе моей беременности к нам домой приходил менеджер от практики и мы обговаривали условия, заключали контракт. Мы выбрали по максимуму: на 9 дней и по 5 часов. Можно выбрать и на меньшее число часов в день, и в целом меньше дней. Опять же, можно заморочиться и поискать через форумы и т.п. русскую медсестру, чтобы было полегче. Потому что выбор ни к чему не привязан и выбирать можно где угодно и кого угодно. Русские kraamzorg сестры тут тоже есть. Отмечу, что все это не является обязательным: многие отказываются, так как уже имеют опыт (это не первый ребенок) или проходят специальные курсы. Но я все же воспользовалась бы такой услугой, ибо можно подчерпнуть много нового.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В чем плюсы такого подхода? Медсестра проходит обучение и каждый год улучшает скилы. Она знает все: настраивает кормление, помогает по хозяйству, смягчает послеродовой стресс и etc. Может приготовить легкую еду, помыть санузел, заправить кровать и т.п. В общем, делает все, чтобы мамочке было хорошо. И это все по страховой. Мне это больше нравится, чем родительское назидательство с непонятными/устаревшими советами. Крамзорг специально обучена и имеет свежие знания. У родителей же опыт обычно не всегда несет правильный подход и базируется на старых представлениях. Я спокойно оставляла медсестру с ребенком, потому что была в ней целиком уверена.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Так же домой пару раз приходит навещать акушерка. С ней или ее офисом, где она работает, можно связаться 24/7 при возникновении проблем. Это можно делать в течение первого месяца после родов. Дальше стандартно к своему huisarts.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В общем, никто не остается один. А что же с младенцем? &lt;span class=&quot;article-bold&quot;&gt;Первые 9 дней&lt;/span&gt; он под наблюдением у медсестры: она взвешивает, рассматривает какашки, делает осмотры и т.п. каждый день. После девяти дней с крамзорг маму с младенцем направляют в &lt;span class=&quot;article-mark&quot;&gt;consultatiebureau&lt;/span&gt; для дальнейшего наблюдения. Педиатр будет один раз в месяц. Можно также звонить и задавать вопросы. Какие-либо проблемы - со всем этим нужно обращаться к своему huisarts. Consultatiebureau - это наблюдение с уклоном на развитие ребенка. Какие-то заболевания, температура и иже с ними - со всем этим к huisarts.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Вывод&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В целом, все достаточно неплохо. Но я попала именно на тот момент, когда в нидерландской медицине наступил кризис. Неоднократно слышала даже от местных, что все достаточно печально. Тем не менее, я смогла пережить, родить и как-то двигаюсь дальше.
Все цифры и факты выше, которые касаются исследований, родов и т.п. актуальны на 2021-ый год. Каждый год система здравоохранения меняется и вносятся правки. Поэтому узнавать все необходимо по мере надобности и на месте. Но основные моменты еще долго останутся неизменными.&lt;/p&gt;</content>
  </entry>    

  <entry>
    <title>Аренда жилья в Нидерландах</title>
    <link href="https://kweyjibo.com/posts/netherlands-rent/" />
    <updated>2021-06-28T00:00:00Z</updated>
    <id>https://kweyjibo.com/posts/netherlands-rent/</id>
    <content type="html" xml:lang="en">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Trust, but verify&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;nav class=&quot;article-navigation __right __yellow&quot;&gt;
  &lt;span class=&quot;article-navigation_i&quot;&gt;
    &lt;a href=&quot;https://kweyjibo.com/posts/netherlands-rent/#site&quot; class=&quot;article-navigation_lk&quot;&gt;Сайты для поиска&lt;/a&gt;
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;article-navigation_i&quot;&gt;
    &lt;a href=&quot;https://kweyjibo.com/posts/netherlands-rent/#type&quot; class=&quot;article-navigation_lk&quot;&gt;Тип жилья&lt;/a&gt;
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;article-navigation_i&quot;&gt;
    &lt;a href=&quot;https://kweyjibo.com/posts/netherlands-rent/#viewing&quot; class=&quot;article-navigation_lk&quot;&gt;Процесс просмотра жилья&lt;/a&gt;
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;article-navigation_i&quot;&gt;
    &lt;a href=&quot;https://kweyjibo.com/posts/netherlands-rent/#deposit&quot; class=&quot;article-navigation_lk&quot;&gt;Депозит&lt;/a&gt;
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;article-navigation_i&quot;&gt;
    &lt;a href=&quot;https://kweyjibo.com/posts/netherlands-rent/#tax&quot; class=&quot;article-navigation_lk&quot;&gt;Комуналка и налоги&lt;/a&gt;
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;article-navigation_i&quot;&gt;
    &lt;a href=&quot;https://kweyjibo.com/posts/netherlands-rent/#contract&quot; class=&quot;article-navigation_lk&quot;&gt;Договор аренды&lt;/a&gt;
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;article-navigation_i&quot;&gt;
    &lt;a href=&quot;https://kweyjibo.com/posts/netherlands-rent/#trustme&quot; class=&quot;article-navigation_lk&quot;&gt;Доверяй, но проверяй&lt;/a&gt;
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;article-navigation_i&quot;&gt;
    &lt;a href=&quot;https://kweyjibo.com/posts/netherlands-rent/#diplomatic&quot; class=&quot;article-navigation_lk&quot;&gt;Diplomatic clause&lt;/a&gt;
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;article-navigation_i&quot;&gt;
    &lt;a href=&quot;https://kweyjibo.com/posts/netherlands-rent/#label&quot; class=&quot;article-navigation_lk&quot;&gt;Energy label, зелень в окне&lt;/a&gt;
  &lt;/span&gt;
&lt;/nav&gt;
&lt;p&gt;Аллоха всем! В этой статье я рассмотрю особенности аренды жилья в Европе на примере Нидерландов. Я думаю, что в остальных европейских странах плюс-минус так же обстоят дела.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Когда мы собирали чемоданы, то как-то не особо задумывались о съеме жилья там, куда мы едем пожить.
И это, я вам скажу, главная ошибка. Ситуация приблизительно была ясна. Но я, допустим, в обще не соизволила
особо разузнать, как происходит процесс съема жилья, типы договоров и т.п. Пожив в США, я подумала, что ничего сложного. В штатах
действительно было просто: типовой контракт с небольшими обязательствами, депозит в размере одной месячной платы и залог небольшой за кота (вроде, тогда было около $300). Да, там за животных брали сверху еще и залог, но он не такой кошмарный. Да и с поиском свободных квартир не было проблем.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;При переезде в Нидерланды первый месяц нам снимала жилье в отеле компания, в которой работал муж. Жилье можно было продлить еще на один месяц. Условия для переезда были очень хорошие. Но мы втроем не могли долго жить в нескольких квадратных метрах: комната была одна. Я уже начинала дико звереть. И мы буквально сразу начали рассматривать варианты жилья.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Сайты для поиска &lt;a name=&quot;site&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;nav class=&quot;article-navigation __right __green&quot;&gt;
  &lt;span class=&quot;article-navigation_i&quot;&gt;
    &lt;a href=&quot;https://www.funda.nl/en/&quot; rel=&quot;nofollow&quot; target=_blank class=&quot;article-navigation_lk&quot;&gt;funda.nl&lt;/a&gt;
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;article-navigation_i&quot;&gt;
    &lt;a href=&quot;https://www.pararius.com/english&quot; rel=&quot;nofollow&quot; target=_blank class=&quot;article-navigation_lk&quot;&gt;pararius.com&lt;/a&gt;
  &lt;/span&gt;
&lt;/nav&gt;
&lt;p&gt;Эти два сайта самые большие, где собраны почти все объявления о свободном имеющемся жилье. Там можно найти жилье и от частников и от корпораций. В любом случае все происходит через агентство. Я не рекомендую снимать жилье с рук, потому что огребете кучу проблем.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Есть еще отдельные сайты корпораций. Их можно поискать в Google. Но они все дублируют объявления на этих двух сайтах. Единственное, что можно проверить актуальность конкретного объекта: на сайте информацию обновляют быстрее.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Тип жилья &lt;a name=&quot;type&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Мы столкнулись с двумя типами жилья: я имею ввиду частное и корпорационное. Частное - это когда владелец квартиры хочет сдать свою квартиру или квартиру, которую он приобрел для сдачи, через агенство. Все как у нас РФ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;article-mark&quot;&gt;Корпорации&lt;/span&gt; - это большие компании, владеющие целыми домами. Время от времени в таких домах освобождается жилье, и корпорации через агентство сдают их.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Когда мы только приехали, то пытались аплаиться на объявления от корпораций. Но на нас никак не реагировали. Мы не поняли в чем дело: может, просто у нас не было на тот момент никакой истории проживания в стране. А также отсутствовала история с доходами. Но в частном секторе нам не отказывали в просмотрах. В съеме - да.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Процесс просмотра жилья &lt;a name=&quot;viewing&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Прямо на этих сайтах можно оставлять заявку на понравившуюся квартиру. Агент из агентства с вами свяжется: либо вы переписываетесь, либо вы созваниваетесь. Любые варианты контакта. Лучше, конечно, созвон: так быстрее и эффективнее. По-английски агенты обычно говорят и достаточно неплохо.
Договариваетесь о дне и времени. Только, если в РФ это происходит быстро, то мы иногда ждали неделю, чтобы попасть на просмотр. Это не означает, что жилье снимут за это время. Просто тут все очень медленно.
Агентства большей частью не работают по выходным и поздно вечером. Готовьтесь, что вам придется тратить &lt;span class=&quot;article-mark&quot;&gt;рабочее время в будние дни&lt;/span&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Из-за пандемической ситуации просмотры были строго ограничены: иногда мог войти только один из нас. Следующий мог смотреть после того, как выйдет первый. Иногда была очередь на просмотр, но никто не толпился: просто был жесткий тайминг. Если вы опоздали на свое время, то агент легко отказывал в просмотре.
Возможно, сейчас ситуация другая. Но мы просто никогда не опаздывали.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вы осматриваете жилье &lt;span class=&quot;article-mark&quot;&gt;до 15 минут&lt;/span&gt;. Иногда текущие жильцы еще могут проживать, но в этом нет ничего страшного: просто не трогайте вещи. Агент обо всем предупредит. Мы смотрели так одну квартиру: самих жильцов не было, только вещи. Вы можете сразу сказать агенту, что прям вот очень хотите снять эту квартиру/дом ли сказать, что будете думать. Агент предупредит вас о ситуации на данный объект: есть ли очередь, первые ли вы в ней.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;С корпорациями по-другому: мы были один раз на просмотре, и агент сказала6 что ждет от нас ответ до вечера на свой email. И так как на просмотр квартиры была толпа желающих, то она говорила всем это. Потом они проводят &lt;span class=&quot;article-mark&quot;&gt;лотерею&lt;/span&gt; среди написавших. Да, именно, лотерею. Агент точно не описал, как это происходит. Но не так-то просто попасть еще в корпорационную квартиру. Поэтому, если вы пожелаете снять жилье у корпораций, то суетиться надо сильно раньше.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Так же в корпорационных квартирах &lt;span class=&quot;article-mark&quot;&gt;нет пола&lt;/span&gt;. И тут вас ждет сюрприз! Иногда в нидерландском жилье нет пола. Не спрашивайте. Вы кладете его за свой счет: либо сами, либо корпорация вам помогает, либо владелец (если это частный сектор). И по съезду с жилья вы снимаете этот пол опять за свои и делаете с им, что хотите. Это как мебель. И такие квартиры будут чутка подешевле. Но вам придется вложиться в укладку/уборку пола, а возможно розеток, люстр и покраску стен. Такие квартиры лучше снимать с бессрочным контрактом (об этом позже).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если квартира с мебелью, то все нужно хорошо осмотреть. Описать все сколы и прочее в договоре с фотографиями. А также любые недочеты на стенах, окнах, полах и дверях. Потому что при сдаче квартиры обратно владельцу вам могут не вернуть депозит из-за вот этих сколов.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Депозит &lt;a name=&quot;deposit&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Либо равен одному месяцу квартплаты, либо двум. Чаще двум. Т.е. если квартира 2к евро, то вам нужно оплатить депозит в размере 4к евро. Это своего рода страховка за первый и последний месяц.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;article-mark&quot;&gt;Комиссионные агенту&lt;/span&gt; платит владелец. Вы при съеме жилья оплачиваете следующее:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;первый месяц аренды&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;депозит&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Комуналка и налоги &lt;a name=&quot;tax&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;На этом ваши расходы не заканчиваются. Но, что не входит в аренду?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Иногда &lt;span class=&quot;article-mark&quot;&gt;service charges&lt;/span&gt; нужно платить сверху. Это ежемесячная плата за обслуживание дома: окна там помыть, коридоры и тп. На сайтах с объявлениями внимательно читайте в скобочках, которые рядом с суммой месячной платы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;article-mark&quot;&gt;Налоги&lt;/span&gt; на вывоз мусора, воду - сверху. Вам будут приходить бумажные письма со счетами. Просто необходимо зарегестрироваться на сайтах этих компаний и оплатить. Можно выплачивать налог ежемесячно частями, можно сразу всю сумму за год. Т.е. вначале года приходит письмо с просьбой заплатить налог за год. Суммы не космические.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;article-mark&quot;&gt;Коммунальные услуги&lt;/span&gt;: электричество, вода, отопление, газ. Иногда газа нет в доме. Меньше проблем, я считаю. В текущем доме мы платим только за электричество и воду. Отопление у нас за счет механической вентиляции с подогревом воздуха: батарей нет. В первом жилье были батареи и мы платили, вроде, 70 евро в месяц. Но это не конечная цена. Все дело в том, что каждый месяц по каждой услуге вы платите одну и туже сумму, а потом происходит перерасчет согласно счетчикам. Если вы не израсходовали столько, то излишки уплаченных денег вам вернут. Если перерасход, то нужно будет доплатить. На момент написания статьи не могу подсчитать сколько по итогу мы тратили в месяц на первой квартире. Но если брать установленные платежи, то не больше 150 евро в месяц.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Все это добро можно оплачивать в электронном виде: регистрируетесь, делаете договор и платите. При чем этот договор заканчиваете при съезде и заключаете новый на новое жилье. Но все данные в системе остаются, просто меняется адрес регистрации.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Договор аренды &lt;a name=&quot;contract&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Договор аренды тут бывает нескольких типов. Все зависит насколько владелец хочет сдать жилье и на каких условиях.
Четыре основные категории:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;article-bold&quot;&gt;A&lt;/span&gt;: договор аренды на неопределенный срок;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;article-bold&quot;&gt;B&lt;/span&gt;: фиксированный период аренды, максимум 2 года;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;article-bold&quot;&gt;C&lt;/span&gt;: определенный период c оговоренными условиями (diplomatic clause);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;article-bold&quot;&gt;D&lt;/span&gt;: временный (когда дом выставлен на продажу).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Первое жилье у нас было по договору тип &lt;span class=&quot;article-bold&quot;&gt;А&lt;/span&gt;. Сейчас мы снимает по договору тип &lt;span class=&quot;article-bold&quot;&gt;С&lt;/span&gt;. Опять же, все индивидуально. Лучше проверять все, что написано в договоре. У нас агенство первый раз потеряло важный пункт. Но потом они все исправили. Насколько я поняла, все эти договора никак не регулируются: лепят туда, что хотят. До в отличие от РФ, тут договор работает. И это не просто филькина грамота, а юридический документ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;И так далее я расскажу вам нюансы и что у нас случилось.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Доверяй, но проверяй &lt;a name=&quot;trustme&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;И так, мы приступили к поиску жилья. Вначале я хотела очень сильно жить в самом городе, ибо я городской житель. Мы начали контактировать с агентствами, которые предоставляли жилье в самом Амстердаме. Но сходив на пару просмотров в достаточно старый фонд, мы бежали как ошпаренные.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Дома начинались &lt;span class=&quot;article-mark&quot;&gt;от 1906 года&lt;/span&gt; постройки. Могли быть и постарше. Внутри все было свежее и новое: хороший ремонт, техника. Но что нас напугало - это &lt;span class=&quot;article-mark&quot;&gt;запах&lt;/span&gt;: пахло дикой стариной. Никакая отделка и рефреш не спасут помещение от этого. Плюс еще близость каналов, а это дополнительные запахи и сырость. Еще нюанс - близость трамвайных путей. К тому же сами нидерландцы очень &lt;span class=&quot;article-mark&quot;&gt;шумный народ&lt;/span&gt;, и жить в центре города будет достаточно беспокойно. Мы решили больше не рассматривать жилье в центре города, и отменили другие просмотры.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;article-center&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;https://kweyjibo.com/posts/netherlands-rent/images/660_2160.jpg&quot; alt=&quot;Лестница&quot; /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Еще кстати одна проблема жилья в старых домах - это &lt;span class=&quot;article-mark&quot;&gt;крутанские лестницы&lt;/span&gt;. Они реально крутанские во всех смыслах: подняться туда со сломанной ногой или болью в спине абсолютно невозможно. На картинке еще очень маленькая. Они бывают длиннющие и закрученные. Такой себе challenge. И да, лифта нет. И тут встает вопрос: как же они загружают мебель в квартиру? Оставлю на самоизучение вам. Если не найдете ответ, пишите. Возможно, я открою секрет в отдельной статье.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сейчас я не стану описывать районы (плохие/хорошие), курьезные квартиры и etc. Возможно, я накатаю другую статью по этой теме. И в обще, что одним плохо, то другим хорошо.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Побегав недели две, мы решили остаться в том городе, где был расположен наш отель - &lt;span class=&quot;article-mark&quot;&gt;Amstelveen&lt;/span&gt;. Это не то чтобы далеко от Амстердама - это в обще продолжение его. Они плавно перетекают друг в друга, что вы даже не увидите границ, кроме перечеркнутых синих табличек с названиями городов. Сам по себе Амстельвейн прекрасен: много зелени, птиц, дорожек, парков и других приятностей. Плохо - близость аэропорта. Мы это осознали не сразу.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мы начали рассматривать варианты жилья из этого города. И как-то даже не задумались про &lt;span class=&quot;article-mark&quot;&gt;Schiphol&lt;/span&gt;. Посмотрев пару потенциальных апартаментов, мы пошли на ту, злополучную квартиру, которую по итогу сняли. Агент оказалась русской, как и хозяйка. Это все нас дико подкупило. Тем более у нас еще был стресс от переезда, а тут еще и родная речь и &amp;quot;свои&amp;quot; люди. Они хорошо нам втирали про квартиру и район: само жилье сдавалось после косметического ремонта. Было приятно видеть чистые и белые стены, новую технику и кухонный гарнитур. Мы дико обрадовались, что даже ничего не проверили вокруг. Спросили хозяйку про самолеты. Она нервно ответила: &amp;quot;А? Самолеты? Ну да, летают, но их не слышно.&amp;quot; И как-то скользко ушла в другую сторону от темы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;И так, мы заключили контракт, как я писала выше, тип &lt;span class=&quot;article-bold&quot;&gt;A&lt;/span&gt;. Он был бессрочным с обязательным годом проживания без права разрыва в этот год. После года можно было его разорвать, предупредив хозяйку за месяц. Мы и не думали съезжать раньше: накупили мебель, привезли свои вещи из РФ, все распаковали. И вот через неделю начинается кошмар.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Кошмар заключался в том, что самолеты начали летать прямо над этим злополучным домом. И летали они не только днем, как оказалось, а даже ночью. А еще, потом как мы выяснили, загрузка аэропорта была в тот момент неполной: до 500 судов в день. В обычно время Schiphol обслуживает до 1500 самолетов в сутки.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;article-center&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;https://kweyjibo.com/posts/netherlands-rent/images/fly_map.png&quot; alt=&quot;Карта&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Это муж нашел карту чутка позже после подписания контракта. На ней обозначен уровень шума. Красным обведен дом, в котором мы жили. И эта зона еще не самая красная. Есть жилые дома, которые гораздо ближе к аэропорту.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Конечно, мы ничего не могли сделать в данной ситуации: контракт разорвать нельзя. Все было как в анекдоте про мышей и кактусы. Дошло до того, что мы уже начали ездить ночевать в отель. Они не летали несколько ночей подряд месяц или два: максимум было 4-ре ночи. А так в одном месяце 2-3 ночи самолеты могли садиться каждые 10 минут с 2-ух до 7 утра. Могли просто летать сутками без перерыва. Высота над домом примерно 300 метров. Т.е. они уже шли на посадку с шасси и на полном ходу двигателей. Днем у них есть загруженные интервалы (peak times): они пролетают каждые 20-30 секунд в течении часа-двух. Уже начинаешь сходить с ума от шума и вибрации, и ползти по стенам. Лучше никогда не проверяйте наш опыт: это чревато проблемами со здоровьем.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;По-хорошему, квартиру надо снимать более, чем &lt;span class=&quot;article-mark&quot;&gt;в десяти километрах&lt;/span&gt; от любого аэропорта. Запишите это себе, как основное правило. Потому что такая ситуация может возникнуть в любой стране в любом городе. Есть еще хуже расположение жилых районов относительно аэропортов. Наша ситуация не самая критическая. Но у меня все больше зрел вопрос: как там живут годами люди? Вокруг очень много домиков. Пока для меня это большая загадка. Друзья и знакомые выдвигали разные версии, вплоть до очень комичных.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;article-center&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;https://kweyjibo.com/posts/netherlands-rent/images/airplane.jpg&quot; alt=&quot;Карта&quot; width=&quot;360&quot; /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Примерно вот так выглядит вид из окна на самолеты. Это еще самый маленький. Иногда учитель английского не мог слышать меня в скайпе, что я говорю из-за шума. Самое главное, хозяйка квартиры живет уже в этом районе более 18 лет и квартиру она купила 7 лет назад. До нас там жили то ли индусы, то ли пакистанцы. Я не знаю, как они выживали. Но, видимо, выбор у них был не особо.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;article-center&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;https://kweyjibo.com/posts/netherlands-rent/images/way.jpg&quot; alt=&quot;Высота над домом&quot; width=&quot;360&quot; /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;На картинке высота над домом. Это меньше, чем 300 метров. Высовывай руку в окно и чеши пузико самолету.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В общем, наши нервы иссякли, терпение лопнуло, и мы написали хозяйке, что больше так продолжаться не может. Она ответила, что свяжется с агентством, через которое сдает, и напишет нам ответ. По итогу мы заплатили штраф в размере месячной арендной платы и чуть побольше комиссионные агенту. И на этом разошлись. И мы еще легко отделались, потому что иногда заставляют платить до конца срока, даже если ты съезжаешь с квартиры сильно раньше. Очень много видела таких постов в социальных сетях: допустим, человек вынужден вернуться на родину раньше, а хозяин квартиры все равно заставляет платить до конца истечения договора. И тут как раз важно не провафлить раздел в договоре &lt;span class=&quot;article-mark&quot;&gt;diplomatic clause&lt;/span&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Diplomatic clause &lt;a name=&quot;diplomatic&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Это условие досрочного разрыва контракта. Обычно это либо переезд в связи с работой (вас перевели в другую страну/город), уволили и еще пару пунктов. Все индивидуально: нужно читать, что вам подсовывают в агентстве. Сейчас у нас тип &lt;span class=&quot;article-bold&quot;&gt;С&lt;/span&gt;, потому что владелец планирует вернуться через 2 года назад. И нас в принципе два года вполне устраивают. Т.е. через 2 года мы должны будем освободить жилье с предупреждением от хозяина за 3 месяца. Если мы терминируем договор раньше года, то платим только комиссионные агенту. И то только за оставшиеся месяцы. Допустим, мы прожили 5 месяцев, то будем выплачивать 12-5 = 7 месяцев. За каждый месяц установлена ставка, например 185 евро в месяц. Умножаем 7 месяцев на 185 - именно столько мы должны будем выплатить агенту. Депозит должныбудут нам вернуть. И да, предупредить необходимо будет за месяц нашего хозяина о съезде: все как обычно. Удобно? Я считаю очень даже удобно в текущих реалиях. В первой квартире и договоре ничего прописано не было. Но хвала Вселенной, что нам в обще дали съехать. Ведь контракт у нас было до конца ноября 2021-ого.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Что из всего вышенаписанного следует? Не стоит торопиться. Разорвать контракт тут не так-то и просто. Хотя, с другой стороны, и вас выгнать из квартиры тоже не так легко. Владельцу надо вас предупредить за 3 месяца. А чем дольше вы живете в его квартире, тем сложнее вас выселить, даже если вы не платите во время. Государство заботится о том, чтобы никто не остался на улице.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Но, к сожалению, вот такие случаи, как у нас, не регулируются. И это целиком наша вина, что так вышло. Мы не досмотрели, не проанализировали обстановку и попались. Необходимо проверять при съеме жилья не только шумных и подозрительных соседей (а это тоже, кстати, бич этих мест), но и близость трасс, аэропортов, детских площадок, будущих строек и etc. У нас еще до кучи и детская площадка за окнами была. С приходом лета там устраивались дикие вакханалии. Так же дом со всех сторон был в дорогах: опять же с приходом тепла активизировались мопедисты. Они гоняли по ночам. Так что стоит учитывать очень много внешних факторов, а не хорошую отделку внутри и новую технику - это всегда можно поправить. А вот убрать самолеты, мопеды или орущих с раннего утра и до поздней ночи детей - увы, нельзя.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Energy label, зелень в окне &lt;a name=&quot;label&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;article-mark&quot;&gt;Energy label&lt;/span&gt; - это характеристика дома. Чем старше дом, тем она хуже. Тут много факторов: остекление, отопление и тп. Чем буковка ближе к началу алфавита, тем экономичнее дом в плане затрат. Буковка &lt;span class=&quot;article-bold&quot;&gt;А&lt;/span&gt; - очень низкое энергопотребление. Буковка &lt;span class=&quot;article-bold&quot;&gt;G&lt;/span&gt; - красный, самый плохой. Счета за энергию могут быть очень высокими.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сейчас в нашей квартире &lt;span class=&quot;article-bold&quot;&gt;А&lt;/span&gt;. Но какие будут счета - мы не знаем. Нужно пару месяцев.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мы выбрали этаж повыше, потому что с приходом тепла все начало цвести за окном и у меня началась аллергия. К тому же зелень в окне - это не всегда хорошо. Почему? Вашу квартиру будут наполнять комары, жуки, пауки и прочая живность. Все это будет ползать по вам, кусать вас. В общем, кайфа мало.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В новой квартире аллергия прекратилась. Я стала больше спать и отдыхать. У меня начали проходить боли и агрессия. Мне захотелось что-то делать. Я не думаю, что стоит экономить на жилье, если большую часть времени ты проводишь в квартире. У нас сейчас получается, что мы дома 20 часов в день. И мы платим за ренту больше, чем за предыдущее жилье. Но комфорт и вид из окна того стоят. И да, я теперь буду прислушиваться к людям, которые живут достаточно продолжительное время в стране. Потому что я как-то не вникала серьезно вначале, когда мне рассказывали про проблемы тут, и втом числе, что не стоит экономить на жилье. Будет мне урок. А еще мы теперь очень остро относимя к съему с такими условиями, и по 100 раз перечитываем договор и все взвешиваем.&lt;/p&gt;</content>
  </entry>    

  <entry>
    <title>Организация стилей. Группировка по стилевому назначению</title>
    <link href="https://kweyjibo.com/posts/groups-style/" />
    <updated>2020-10-17T00:00:00Z</updated>
    <id>https://kweyjibo.com/posts/groups-style/</id>
    <content type="html" xml:lang="en">&lt;p&gt;Не знаю, как происходит это у других разработчиков, но я всегда любила
группировать стили по назначению. Сейчас вкратце расскажу о чем я.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Возьмем небольшой пример. Пусть будет самостоятельный section на странице, который нужно как-то покрасить, задать
размеры отступов, с помощью псевдоэлементов прикрутить красивости и etc.&lt;/p&gt;
&lt;pre class=&quot;language-scss&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-scss&quot;&gt;&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;  &lt;span class=&quot;token selector&quot;&gt;.header &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;{&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;    &lt;span class=&quot;token property&quot;&gt;border&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;:&lt;/span&gt; 1px solid #cfc8c8&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;    &lt;span class=&quot;token property&quot;&gt;border-bottom-color&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;:&lt;/span&gt; 1px solid red&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;    &lt;span class=&quot;token property&quot;&gt;font-size&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;:&lt;/span&gt; 12px&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;    &lt;span class=&quot;token property&quot;&gt;background-image&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;token url&quot;&gt;url&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token string&quot;&gt;&quot;path/pic.png&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;    &lt;span class=&quot;token property&quot;&gt;background-size&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;:&lt;/span&gt; 562px&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;    &lt;span class=&quot;token property&quot;&gt;width&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;:&lt;/span&gt; 980px&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;    &lt;span class=&quot;token property&quot;&gt;padding&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;:&lt;/span&gt; 20px 20px&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;    &lt;span class=&quot;token property&quot;&gt;font-weight&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;:&lt;/span&gt; bold&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;    &lt;span class=&quot;token property&quot;&gt;height&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;:&lt;/span&gt; 110px&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;    &lt;span class=&quot;token property&quot;&gt;color&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;:&lt;/span&gt; #666&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;    &lt;span class=&quot;token property&quot;&gt;margin&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;:&lt;/span&gt; 24px 0 0&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;    &lt;span class=&quot;token selector&quot;&gt;&lt;span class=&quot;token parent important&quot;&gt;&amp;amp;&lt;/span&gt;:before &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;{&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;      &lt;span class=&quot;token property&quot;&gt;position&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;:&lt;/span&gt; absolute&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;      &lt;span class=&quot;token property&quot;&gt;content&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;token string&quot;&gt;&#39;&#39;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;      &lt;span class=&quot;token property&quot;&gt;width&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;:&lt;/span&gt; 10px&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;      &lt;span class=&quot;token property&quot;&gt;height&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;:&lt;/span&gt; 10px&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;      &lt;span class=&quot;token property&quot;&gt;background-color&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;:&lt;/span&gt; #f1ece8&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;      &lt;span class=&quot;token property&quot;&gt;bottom&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;:&lt;/span&gt; 0&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;      &lt;span class=&quot;token property&quot;&gt;left&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;:&lt;/span&gt; 50px&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;    &lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;}&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;     &lt;span class=&quot;token selector&quot;&gt;&lt;span class=&quot;token parent important&quot;&gt;&amp;amp;&lt;/span&gt;:after &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;{&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;      &lt;span class=&quot;token property&quot;&gt;position&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;:&lt;/span&gt; absolute&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;      &lt;span class=&quot;token property&quot;&gt;content&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;token string&quot;&gt;&#39;&#39;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;      &lt;span class=&quot;token property&quot;&gt;width&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;:&lt;/span&gt; 10px&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;      &lt;span class=&quot;token property&quot;&gt;height&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;:&lt;/span&gt; 10px&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;      &lt;span class=&quot;token property&quot;&gt;background-color&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;:&lt;/span&gt; #f45674&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;      &lt;span class=&quot;token property&quot;&gt;bottom&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;:&lt;/span&gt; 0&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;      &lt;span class=&quot;token property&quot;&gt;right&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;:&lt;/span&gt; 50px&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;    &lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;}&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;  &lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;}&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;И вот когда видишь такую мешанину, немного становится дурно. Такой код я встретила в первую неделю работы, когда вышла
на последнее место. С одной стороны, кому от этого плохо? Никому. С другой,  мне. Я получила от руководителя таску
на внесение изменений в стили согласно макету. Головная боль меня сопровождала несколько дней, пока я не сдалась.
В общем, я решила просто отрефакторить куски стилей. При чем мне нужно было сделать не только тех частей, которые
затрагивали мои правки, а всего кода. Но, поверьте, уж лучше так, чем месить намешанное.&lt;/p&gt;
&lt;pre class=&quot;language-scss&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-scss&quot;&gt;&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;  &lt;span class=&quot;token selector&quot;&gt;.header &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;{&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;    &lt;span class=&quot;token property&quot;&gt;margin-top&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;:&lt;/span&gt; 24px&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;    &lt;span class=&quot;token property&quot;&gt;padding&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;:&lt;/span&gt; 20px&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;    &lt;span class=&quot;token property&quot;&gt;width&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;:&lt;/span&gt; 980px&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;    &lt;span class=&quot;token property&quot;&gt;height&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;:&lt;/span&gt; 110px&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;    &lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;    &lt;span class=&quot;token property&quot;&gt;font-size&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;:&lt;/span&gt; 12px&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;    &lt;span class=&quot;token property&quot;&gt;font-weight&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;:&lt;/span&gt; bold&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;    &lt;span class=&quot;token property&quot;&gt;color&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;:&lt;/span&gt; #666&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;    &lt;span class=&quot;token property&quot;&gt;border&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;:&lt;/span&gt; 1px solid #cfc8c8&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;    &lt;span class=&quot;token property&quot;&gt;border-bottom-color&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;:&lt;/span&gt; 1px solid red&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;    &lt;span class=&quot;token property&quot;&gt;background-image&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;token url&quot;&gt;url&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token string&quot;&gt;&quot;path/pic.png&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;    &lt;span class=&quot;token property&quot;&gt;background-size&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;:&lt;/span&gt; 562px&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;token selector&quot;&gt;&lt;span class=&quot;token parent important&quot;&gt;&amp;amp;&lt;/span&gt;:before,
    &lt;span class=&quot;token parent important&quot;&gt;&amp;amp;&lt;/span&gt;:after &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;      &lt;span class=&quot;token property&quot;&gt;content&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;token string&quot;&gt;&#39;&#39;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;      &lt;span class=&quot;token property&quot;&gt;position&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;:&lt;/span&gt; absolute&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;      &lt;span class=&quot;token property&quot;&gt;bottom&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;:&lt;/span&gt; 0&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;    &lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;      &lt;span class=&quot;token property&quot;&gt;width&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;:&lt;/span&gt; 10px&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;      &lt;span class=&quot;token property&quot;&gt;height&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;:&lt;/span&gt; 10px&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;  &lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;    &lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;}&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;    &lt;span class=&quot;token selector&quot;&gt;&lt;span class=&quot;token parent important&quot;&gt;&amp;amp;&lt;/span&gt;:before &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;{&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;      &lt;span class=&quot;token property&quot;&gt;left&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;:&lt;/span&gt; 50px&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;      &lt;span class=&quot;token property&quot;&gt;background-color&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;:&lt;/span&gt; #f1ece8&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;    &lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;}&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;     &lt;span class=&quot;token selector&quot;&gt;&lt;span class=&quot;token parent important&quot;&gt;&amp;amp;&lt;/span&gt;:after &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;{&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;      &lt;span class=&quot;token property&quot;&gt;background-color&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;:&lt;/span&gt; #f45674&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;      &lt;span class=&quot;token property&quot;&gt;right&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;:&lt;/span&gt; 50px&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;    &lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;}&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;  &lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;}&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Я считаю, что это хорошее стилевое оформление позволит быстрее разбираться в коде и вносить в него правки.
Стили сгруппированы по назначению: все что касается отступов - в одном блоке, оформление текста - в другом, и так далее.
Это позволит сэкономить время разработчику. Проверено на опыте. И я не раз получала респект от коллег.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Так же, если у вас есть элементы, которые сильно похожи, но отличаются друг от друга парами свойств, то неплохо их группировать.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Иногда возникают спорные моменты, и не знаешь как сгруппировать правильнее. Можно отталкиваться от того, где вес свойства важнее,
и приписывать его к необходимому блоку свойств.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В данной статье я не стану углубляться в оптимизацию свойств, как и стилей в целом. Просто хочу обратить внимание
на небольшое удобство в оформлении. Для примера я использую код на основе препроцессора. Какого - это не так важно.
Главное для меня объяснить суть.&lt;/p&gt;</content>
  </entry>    

  <entry>
    <title>Северный Китай: Пекин и Далянь</title>
    <link href="https://kweyjibo.com/posts/china/" />
    <updated>2019-05-04T00:00:00Z</updated>
    <id>https://kweyjibo.com/posts/china/</id>
    <content type="html" xml:lang="en">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;Если ты не побывал на Великой Китайской стене, ты ненастоящий китаец&amp;quot;&lt;br/&gt;
Мао Цзэдун&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://kweyjibo.com/posts/china/images/china_01.jpg&quot; alt=&quot;Стена&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;И побывать на стене действительно стоит. Есть несколько способов туда попасть. Мы выбрали самостаятельный и экономный - на электирчке через Бадалин. Ниже я опишу редкие вещи, которые нечасто встретишь в статьях из интернета.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Города:&lt;/b&gt; Пекин, Далянь&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Время:&lt;/b&gt; конец апреля 2019&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Сборы&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Когда отправляешься в страну, где совсем не говорят по-английски, то нужно быть очень аккуратным при выборе необходимых вещей. Я не по наслышке знаю, что в Китае все очень плохо с иностранными языками. Поэтому нужно подготовиться ко всяким непредвиденным обстоятельствам (конечно, никто не утверждает, что можно покрыть 100% неприятностей).
Во многих обзорах пишут, что мол распечатайте адрес отеля или мест, которые будешь посещать. Не нужно. На карте (google например) все есть в двух языковых версиях. Листики с адресами на А4 ушли в прошлое. Единственное, что нужно держать при себе - ваучеры отелей. Все остальное нагуглишь без труда.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Взять с собой необходимый набор лекарств. Особенно рекомендую от кишечных расстройств/отравлений: вода питьевая другая, еда - тем более. Антибиотики я бы брать не стала: с ними шутки плохи, да и провозить непонятно как. Если не хочешь проблем с таможней, то лучше иметь назначение врача с названиями лекарств на латинице и со всеми подписями/печатями. В самолет можно пронести лекарства, которые необходимо принять в пути. На самом деле, на таможне не спрашивают про медикаменты. Но лучше не рисковать и брать только необходимое, опять же с выпиской от доктора. Помни, Китай очень консервативная и строгая страна.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Перелет&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Мы летели через Москву. От Москвы до Пекина 7 с небольшим часов. Разница во времени 5 часов. В самолете достаточно сухой воздух. Поэтому, если есть проблемы с органами дыхания, лучше взять что-то увлажняющее (небольшие спреи, масла). Над Монголией будет болтанка: там турбулентность дикая. В обе стороны пришлось потерпеть.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Конечно, по прилету накрывает jet lag. Но у нас был самолет в ночь и мы прилетели в 6 утра. Пересилить себя тяжело и не уснуть, придя в отель. И пару часов все же поспали. Но на следующий день были в норме.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Отели&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Так как по середине наших приключений был запланирован город Далянь, то и отели нам пришлось выбрать разные. Решили воспользоваться услугами сайта Agoda. И если с первым отелем нам повезло, как и с отелем в Далянь, то с третьим был кошмар.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;И так, первый отель был 2 звезды. Он полностью соответствовал описанию на ресурсе. Все прошло достаточно хорошо: скромная комната со скромным инвентарем, но достаточно чисто. Второй отель был в Далянь, и он превзошел все ожидания: 28-ой этаж, шикарный вид и абсолютно европейский номер. Разница в цене была небольшой между первым и вторым отелем. В Далянь мы провели шикарные три ночи.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://kweyjibo.com/posts/china/images/china_02.jpg&quot; alt=&quot;Отель в Далянь&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Когда вернулись обратно в Пекин, нас ждал третий отель. И он на ресурсе был представлен как четырехзвездочный. Но при этом скидки на номера были 75%. Это конечно насторожило, но мы решили рискнуть. И получили очень плохой опыт: отель на деле не соответствовал даже и двум звездам. Да, такими уловками пользуются некоторые недобросовестные отели. К сожалению, мы поздно узнали. Бронируй номера в проверенных или сетевых отелях. Проверить можно на ресурсах с отзывами.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Пекин&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Очень большой город: в Wiki можно посмотреть его площадь. Я ощутила это передвигаясь на метро. Что же касательно самого метро: оно модное, современное. Большое количество линий и станций, но все названия переведены на английский. Мы много перемещались и поэтому приобрели проездной (ну как у нас в Москве или Питере).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://kweyjibo.com/posts/china/images/china_03.jpg&quot; alt=&quot;Проездной на метро в Пекин&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Называется проездной &amp;quot;Икатун (Yikatong). Стоит он 20 юань: надо положить сверху еще денег на проезд. Купить можно в кассе метрополитена. В интернете много гайдов по пекинскому метро. Если ты уже живешь в большом городе, где есть подземка, то дискомфорта не испытаешь: все понятно, просто и легко. Мы спокойно передвигались между пунктами назначения. Иногда наша поездка составляла 50 минут. В самих вагонах есть вожатые (это я их так называю). На перроне иногда тоже присутствуют специальные люди, чтобы в громкоговоритель регулировать поток.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Какой минус я увидела в метро: тебя не выпускают из вагона. Да, да, не стоит удивляться. Люди, при открывании дверей, сразу начинают заходить. Посередине есть полоска на полу, что выходить надо через середину дверей, но это не работает. И ты пытаешься вытолкнуться из вагона любыми путями. Вот это огромный минус. У пекинцев (я не буду тут говорить про всю страну, так как сейчас речь о севере) вообще отсутствует чувство такта: менталитет другой, да и много их. Кто первый - тот и молодец. Будь готов к борьбе, даже если ты гайдзин (яп.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Первое место, куда мы направились, это был парк Бэйхай. Красивое место. Не буду о нем писать подробно: все можно тоже найти в инете. Скажу, что очень прекрасное место, которое стоит посетить обязательно. В округе есть еще парки. Вход во все парки в основном 20 юань. По времени потратить на этот парк и на все, что есть поблизости, можно смело день. При чем это так, если идти с раннего утра. Если идешь с обеда, то нужно заложить два дня. Все парки, строения и т.п. в Китае очень большие. Забежать и осмотреть за час-два - нет, у тебя не выйдет. Богатая история, большие площади с садами, пагодами.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Погода в Пекине для нас была тяжелой: жара в сочетании с дикой влажностью. Мне было тяжело дышать. Еще в апреле много ветряных бурь и над городом висит смог: это скорее скопление частиц в воздухе с гор и растений. Да, еще плюс выхлопы от транспорта: а транспорта, как и людей, в столице очень много. Как я потом прочитала, много людей умирает от легочных болезней. И если раньше я была не против год-два пожить в Пекине, то теперь понимаю, что это невозможно. Одежда после стирки сохнет очень долго (два-три дня). Отели были все слегка облезлым и пахли затхлостью.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На самом деле, все что я описываю, может работать по-другому на другом человеке. Кому-то и поведение в метро покажется обычным и климат по душе. Все, что ты читаешь, я описываю со своей колокольни и прошу строго не судить. Ну, вернемся...&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Достопримечательности Пекина&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Я хочу затронуть не конкретные места и написать много текста обо всем, а немного рассказать о том как попасть туда и что ждет тебя. Потому что, допустим, чтобы попасть в Рейхстаг в Берлине, нужно заранее(за пару недель) зарегистрироваться на официальном сайте.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Конечно самым интересным и популярным местом является площадь Тяньаньмэнь. Туристов всегда туда везут чуть ли не в первый день. Добраться до нее самостоятельно можно на метро. Но так как мы жили не очень далеко, то дошли пешком. Чтобы попасть на нее, нужно пройти контроль: это обычные посты, где личные вещи проходят контроль. Также тебя осмотрят металлоискателем. Не нужно этого пугаться: в Пекине чуть ли не на каждом шагу будут проверять. Причин там несколько и их можно тоже узнать из рунета. Я о них говорить не буду, так как официально я не проверяла насколько они достоверны. Еще у нас проверили наши заграничные паспорта с визами. Казалось бы, хочется оставить паспорт в отеле в сейфе. А нет! Носи паспорт с собой: это вам не Тайланд.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Туристов очень много, а местных еще больше: это же страна с самым большим населением. Готовься к толкотне и примите это. Расстраиваться не нужно, потому что есть места, где можно выдохнуть. Да, да - это номер твоего отеля. Крепись, терпи и вечером тебе воздастся. Пишу как есть. Попасть в ресторан с хорошим рейтингом действительно тяжело.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Все самое большое и культурное находится в центре. Есть места и на севере города. Одним из самых потрясающих для меня стало место &amp;quot;Летний императорский дворец&amp;quot; или парк Ихэюань. Рекомендую к посещению. Там замечательные виды, богатая история и просто невероятные сооружения. В целом, Пекин - это про историю.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://kweyjibo.com/posts/china/images/china_04.jpg&quot; alt=&quot;Летний императорский дворец&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я не обладаю даром красиво описывать места текстом, но ты можешь поверить мне наслово, что там потрясающе. Для посещения этого места очень рекомендую нанять гида. Мы прочитали все на табличках и в интернете, но гид расскажет больше и проведет по самым важным местам. Мы обошли где-то 80% территории. И я бы вернулась еще раз, чтобы пройти оставшиеся 20%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Про сами билетам: они бывают комплексные и обычные. Комплексные подороже обычных: в них входят дополнительные посещения пагод, святилищ и т.п. Да, да, если ты попал в парк, это не означает, что все доступно. Иногда придется покупать дополнительные билеты на вход. И при чем, это обычная практика.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://kweyjibo.com/posts/china/images/china_05.jpg&quot; alt=&quot;Билеты&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Скоростные поезда&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В этой поездке решено было опробовать 350 км/ч. В Китае такие поезда имеют в своем названии букву G. Мы решили поехать в северный город Далянь. Билеты можно купить двумя путями: на месте перед поездом и онлайн. Так как мы заранее бронировали отель и, чтобы не было неприятностей, купили через обычный онлайн-сервис. Сверху была небольшая комиссия, зато так спокойнее.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Перед посадкой билеты обязательно надо распечатать в кассе на вокзале. Для этого есть специальное окно: там висит объявление... на китайском (английских табличек нет!). Но ты справишься. Я покажу внешний вид билета и попрошу найти на нем вагон и место.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://kweyjibo.com/posts/china/images/china_06.jpg&quot; alt=&quot;Билет&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Но, воспользовавшись переводчиком, мы выяснили куда нам. Без проблем сели на свои места и продолжили путешествие. На самом деле, поезда не развивают скорость до 350 км/ч: максимальная скорость 320 км/ч. Но это больше, чем у Сапсана между Питером и Москвой.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;А вот и еще одна причина, по которой было решено опробовать поезд: вид из окна. И я скажу тебе, что это дико необычно. Самое шокирующее, лично для меня, стали могилки в огородах. У китайцев действительно раньше не было кладбищ. Они хранили по феншую рядом с домом: на возвышенностях, если человек был в каком-то статусе. И сейчас за городом эти традиции еще живут. Тут, опять повторюсь, другой менталитет и другая культура.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Еще один шок: когда мы ехали и в окно было видно много полей с саженцами, а посреди стоял бетонный многоэтажный дом. Я не понимаю, как такое возможно. Но оно возможно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В общем, можно увидеть много всего шокирующего и забавного. И, видимо, тоже лучше нанять гида, который все объяснит. Можно просто подготовить себя, почитав в интернете информацию перед поездкой. Но да, нужно быть подготовленным к необычным вещам. В каждой стране есть свои правила и нормы поведения, и нужно их соблюдать.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Еда&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Есть можно все. Звучит странно, да? Но я очень избирательный человек, да еще в добавок имею проблемы с пищеварением. Но, чтобы я не ела в путешествии, все было вкусно, а главное без последствий. Так как север страны это традиционный край, то найти европейскую кухню достаточно проблематично. Мы так и не нашли. Питались исключительно традиционными блюдами.
Самым экзотическим для нас оказался хого, или китайский самовар (火锅 huǒguō, хот-пот).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://kweyjibo.com/posts/china/images/hogo.gif&quot; alt=&quot;хого&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;А для меня, когда я заболела, принесли супчик с вот таким сюрпризом.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://kweyjibo.com/posts/china/images/sup.jpg&quot; alt=&quot;суп&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я его спокойно съела. Это оказалось очень питательно и вкусно. Поэтому экспериментируй, кушай все, что только можно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Кстати, фрукты мы покупали в местных продуктовых магазинах. Они были хорошего качества и очень вкусные. Фрукты на ужин самое то.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Вывод&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Север страны рекомендован к посещению. Но я бы не ехала надолго: одной недели будет достаточно. Рассмотреть все все равно не получится. Нужно выбирать места из путеводителя точечно и ориентироваться на свои вкусы/желания. По возможности нанимать гида: если не очень хочется читать много текста в интернете. Читать обязательно статьи с правилами поведения: еще раз повторю, что Китай очень строгая страна. По достопримечательностям много гайдов в интернете. Бронировать отели, покупать билеты - есть специальные сервисы. Это все легко сделать. И, конечно, неплохо бы знать английский.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Описать всю поездку у меня не получится: очень много всего. Мы планировали все сами, без посторонней помощи. Поэтому путешествие вышло очень насыщенным.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bon voyage !&lt;/p&gt;</content>
  </entry>    

  <entry>
    <title>Добро пожаловать</title>
    <link href="https://kweyjibo.com/posts/welcome/" />
    <updated>2017-05-08T00:00:00Z</updated>
    <id>https://kweyjibo.com/posts/welcome/</id>
    <content type="html" xml:lang="en">&lt;p&gt;Добро пожаловать в мой блог.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Более 12 лет занимаюсь frontend-разработкой. Закончила Череповецкий государственный университет
по специальности инженер-программист.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Верстаю кроссбраузерно, блочно, адаптивно. Работала с разными CMS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;С 2015 работала в социальной сети, где занималась разными большими по охвату пользователей задачами.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Увлекаюсь дизайном, фотографией. С 2009 года живу в Петербурге, где есть масса возможностей для реализаций моих хобби. Знаю много о Японии и других странах, очень люблю кошек, выращиваю цветы и завариваю пуэр.&lt;/p&gt;</content>
  </entry>    

  <entry>
    <title>Ubuntu - настройка виртуальных хостов</title>
    <link href="https://kweyjibo.com/posts/localhost/" />
    <updated>2012-11-23T00:00:00Z</updated>
    <id>https://kweyjibo.com/posts/localhost/</id>
    <content type="html" xml:lang="en">&lt;p&gt;Итак, приступим.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для настройки виртуальных хостов необходимо проделать несколько операций. Настраивала я все это счастье под Ubuntu 12.10. Так как сайт на php, пришлось поставить соответствующие инструменты. Откройте терминал.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для начала устанавливаем Apache. В окне терминала введите строку:&lt;/p&gt;
&lt;pre class=&quot;language-terminal&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-terminal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;sudo apt-get install apache2&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Теперь установим PHP:&lt;/p&gt;
&lt;pre class=&quot;language-terminal&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-terminal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;sudo apt-get install php5 php5-mysql libapache2-mod-php5&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Перезагрузите Apache-сервер, чтобы загрузить php-модули:&lt;/p&gt;
&lt;pre class=&quot;language-terminal&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-terminal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;sudo service apache2 restart&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Для проверки статуса сервиса, его старта, остановки, рестарта или перезагрузки конфигурационных файлов используются следующие команды:&lt;/p&gt;
&lt;pre class=&quot;language-terminal&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-terminal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;service apache2 status&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;sudo service apache2 start&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;sudo service apache2 stop&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;sudo service apache2 restart&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;sudo service apache2 reload&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Файл конфигурации Apache хранится по адресу &lt;code&gt;/ect/apache2/apache2.conf&lt;/code&gt;. Проверьте его обязательно. У меня была закомментирована строчка &lt;code&gt;Include sites-enabled/&lt;/code&gt;, в следствии чего не получалось запустить созданный хост из нужного каталога.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В браузере наберите адрес &lt;code&gt;http://localhost&lt;/code&gt;. Если все хорошо, то должна появится надпись &lt;strong&gt;&amp;quot;It works!&amp;quot;&lt;/strong&gt;. Эта надпись выводится из файла &lt;code&gt;/var/www/index.html&lt;/code&gt;. Можете отредактировать его и убедиться, что все правильно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Теперь можно приступить к настройке хоста. Я захотела для начала установить у себя фреймворк Symfony2. Создала в домашнем каталоге папку &lt;code&gt;website&lt;/code&gt;, а в ней &lt;code&gt;symfony&lt;/code&gt;. Путь к такой папке:&lt;/p&gt;
&lt;pre class=&quot;language-terminal&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-terminal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;/home/User/website/symfony&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Он нам понадобится для конфигурационных файлов. &lt;strong&gt;User&lt;/strong&gt; - это ваше имя в системе (пользователь/логин). Затем закачала туда файлы. И теперь мне нужно, чтобы по ссылке &lt;code&gt;symfony.me&lt;/code&gt; открывалось окно с приветствием данного фреймворка.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Зайдем в папку &lt;code&gt;/etc/apache2&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;pre class=&quot;language-terminal&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-terminal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;cd /etc/apache2&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;ls&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Командой &lt;code&gt;ls&lt;/code&gt; посмотрите, что находится в данной директории. Нас интересуют два каталога — &lt;code&gt;sites-available&lt;/code&gt; и &lt;code&gt;sites-enabled&lt;/code&gt;. В папке &lt;code&gt;sites-available&lt;/code&gt; хранится информация о существующих хостах, а в папке &lt;code&gt;sites-enabled&lt;/code&gt; о подключенных, причем файлы в ней являются символическими ссылками на файлы из папки &lt;code&gt;sites-available&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Шаг 1&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Создадим в каталоге &lt;code&gt;sites-available&lt;/code&gt; файл &lt;code&gt;symfony.me&lt;/code&gt; (к слову, назвать его можно как угодно, но так просто легче не запутаться) и откроем его для редактирования.&lt;/p&gt;
&lt;pre class=&quot;language-terminal&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-terminal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;sudo gedit /etc/apache2/sites-available/symfony.me&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Откроется пустой файл. Можете скопировать в него полностью содержимое файла &lt;code&gt;/etc/apache2/sites-available/default&lt;/code&gt; (отрыть для чтения его можно просто двойным кликом, зайдя в эту папку):&lt;/p&gt;
&lt;pre class=&quot;language-terminal&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-terminal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;	&amp;ltVirtualHost *:80&amp;gt&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;		ServerAdmin webmaster@symfony.me&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;					ServerName symfony.me&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;		DocumentRoot /home/user/website/symfony&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;		&amp;ltDirectory&amp;gt&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;			Options FollowSymLinks&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;			AllowOverride None&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;		&amp;lt/Directory&amp;gt&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;		&amp;ltDirectory /home/user/website/symfony&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;			Options Indexes FollowSymLinks MultiViews&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;			AllowOverride All&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;			Order allow,deny&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;			allow from all&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;		&amp;lt/Directory&amp;gt&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;		ErrorLog /var/log/apache2/error.log&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;		LogLevel debug&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;		CustomLog /var/log/apache2/access.log combined&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;	&amp;lt/VirtualHost&amp;gt&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Внесем некоторые изменения: отредактируйте &lt;code&gt;ServerName&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;pre class=&quot;language-terminal&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-terminal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;ServerName symfony.me&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Заменим адрес директории &lt;code&gt;DocumentRoot&lt;/code&gt; на свою:&lt;/p&gt;
&lt;pre class=&quot;language-terminal&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-terminal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;DocumentRoot /home/user/website/symfony&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Изменим строчку &lt;code&gt;Directory /var/www/&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;pre class=&quot;language-terminal&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-terminal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;Directory /home/user/website/symfony&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;И изменим значение &lt;code&gt;AllowOverride None&lt;/code&gt; на:&lt;/p&gt;
&lt;pre class=&quot;language-terminal&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-terminal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;AllowOverride All&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;h4&gt;Шаг 2&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Теперь отредактируем файл &lt;code&gt;hosts&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;pre class=&quot;language-terminal&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-terminal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;sudo gedit /etc/hosts&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;terminal&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;У меня он выглядит так:&lt;/p&gt;
&lt;pre class=&quot;language-terminal&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-terminal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;127.0.0.1 localhost.localdomain localhost HOME-SP&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;127.0.0.1 symfony.me &lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;# The following lines are desirable for IPv6 capable hosts&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;::1 ip6-localhost ip6-loopback&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;fe00::0 ip6-localnet&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;ff00::0 ip6-mcastprefix&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;ff02::1 ip6-allnodes&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;ff02::2 ip6-allrouters&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Вам нужно добавить строчку:&lt;/p&gt;
&lt;pre class=&quot;language-terminal&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-terminal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;127.0.0.1 symfony.me&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;h4&gt;Шаг 3&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Теперь включим наш сайт&lt;/p&gt;
&lt;pre class=&quot;language-terminal&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-terminal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;sudo a2ensite symfony.me&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Чтобы выключить сайт&lt;/p&gt;
&lt;pre class=&quot;language-terminal&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-terminal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;sudo a2dissite symfony.me&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;h4&gt;Шаг 4&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Перезагружаем Apache&lt;/p&gt;
&lt;pre class=&quot;language-terminal&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-terminal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;sudo service apache2 restart&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Идем в браузер и в набираем адрес хоста, в моем случае это &lt;code&gt;symfony.me/web/app_dev.php&lt;/code&gt;. У меня конечно не с первого раза вышло. Это уже вопрос фреймворка. В &lt;code&gt;php.ini&lt;/code&gt; пришлось отредактировать строчку &lt;code&gt;date.timezone&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;pre class=&quot;language-terminal&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-terminal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;sudo gedit /etc/php5/apache2/php.ini&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Раскомментировать и прописать &lt;code&gt;Europe/Moscow&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;pre class=&quot;language-terminal&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-terminal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;highlight-line&quot;&gt;date.timezone = Europe/Moscow&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;</content>
  </entry>
</feed>
